浸中係咪真係咁衰

聽身邊d frd講佢幾慘幾後悔 話似讀緊中學
有冇讀緊既巴打講講係咩回事

有名比你叫中學

普通話要pass先可以畢業

但實際上係有咩咁衰

地方好偏

係額外既test定本身既course?

唔係我母校下話......

ge轉咗新制都唔係咁差嘅

兩樣pass一樣就得

簡單d講

九龍區有三間垃圾大學
排次序冇人會排bu做第一
90%排最尾

咁你明啦

一早就應該要降格

降格變做咩中學？

係，管理層當學生地底泥，學生又垃圾又仆街又賤，仲會讀bu呢間垃圾學校之餘仲要學人睇唔起Ive asso hd啲人，又要迫你上體育堂數學堂it支那話先畀你畢業，資源又少，同名校connection又少，設施又殘又舊。圖書館啲書又少到仆街，學術風氣極差
留係呢間垃圾大學讀書真心喊三聲，有大志既話唔好入黎浸中，你會好撚後悔，成間野又管理層到資源再到學生都係垃撚圾

下，其實除左讀少一個course再減一兩個credits之外同舊制無分別喳啵

師兄好大怨氣grad左未

否認唔到

升year 4 後悔到仆街，通常啲對自己無要求又戇戇鳩鳩諗住打份牛工個啲先會proud of自己讀浸中

除左樓上講果D
間大學真係好細

如果你想讀語文類既科又想偏創作呢一環，其實浸中D老師同學生係幾投入，係呢一面。

當然上面幾樓講果D缺點都係事實

咁ching你grad有咩打算讀master?

邊止3間呀

Yes，但掛住浸中個閪名難讀入啲出名少少既master

你唔係計埋鯨大啊嘛

當年強制聽八次講座
有次入完去聽到一半屋企有事要早走
然後第二日收到email話我呃attendance
仲有張相影住我個位空左證明我走左

大佬 你咪唔好計我attendance囉
但唔好老屈我呃你attendance先啦
同埋迫人聽講座係乜野玩法

唯有chur下gpa

呢間垃圾大學不嬲都係咁，本身admin野效率就慢到含撚，一捉學生錯處or催你交學費效率就會突然加快，唔講仲以為咁樣捉學生可以跑到數加人工

搵方法轉去city同poly好過啦
雖然都係8大但係差好遠

u tran u好似話好難

聽講好似難搵intern?

利申：唔識

未聽過會咁樣影相法

逼人做ccl聽講座真係好on9

實係驚無嘉賓會黎浸中開talk先整個CCl迫你地去聽

有Comm係佢唯一重存在嘅理由

年中多唔多人quit u rejupas or non-jupas

喺市中心喎ching....

係唔係要行幾個字or搭轉小巴上去

唔好讀
利申浸中Grad

仲有冇CCL？
要去聽埋啲講座 on99

浸中收分不輸city。

真心on9

GE其實間間大學都有 但冇一間會好似浸中咁差
體育堂要計GPA好多大學都有做
但public speaking / 普通話都要計分真係屌佢老味
利申: CIE grad

浸會大學附屬中學?

Year 1 Fm here
未開學已經想quit

多學校有唔代表個校政係合理，就算其他大學我都唔同意有ge course浪費人credits 阻人Minor

Shity定bu好啲？

係咪聽完Uow嚟

同樹仁比邊間好啲

冇記錯 係浸大個GE先咁19
UGC學生有4年時間 比一年時間佢浪費都算啦
DKLM我asso都用左一年時間去讀GE course

浸大仲有班長同風紀，上次喺走廊跑俾人捉咗，罰企一個小息

浸會呢d出名係語文科，係呢個社會都唔吃香

宜家加社會都偏向數理科技

你試下開間醫療/金融/科技/專業大學大把人仆去讀

到畢業校友有錢又有地位幫手建立個校友經濟圈

排名一定係咁升

整靚啲gpa
讀完year 1好轉校啦
去隔離cityu讀咩科都好 一定開心過浸中

緊係city啦，我平時都會用Julac access城大圖書館溫書，剩係講圖書館同ac1設施city都唔知好撚過浸中幾多倍，而且city圖書館啲書經常翻新，成日都會去個邊借書寫paper，交通又方便

覺得浸中grad係人生恥辱

Lingu 定bu 好啲？

不如間間大學起喺地鐵站上蓋？
浸中都叫地方偏，咁科大、中大、教大叫咩

好彩讀咗隔離城大

好羨慕巴打

講真 想讀語文都去中大啦
浸中變左兩頭唔到岸

CCL真係好on9

果時收到email都呆左
特登請人返黎捉人早走仲走去個位度影相做證明

可惜無心向學 爛gpa畢業 又冇報exchange

不過城大屌打Bu係事實
剩係啲女都差好遠

上次上堂瞓教俾人記咗個缺點..

上次跑得慢咗俾人捉到

都唔算難
利申：bu grad 入過大公司intern

City d女係正過bu好多，係bu搵靚女仲難搵過你老母個g點

入浸中悔終生
樓主入左既話
相信他日你都係浸中post到屌鬼

一樣係屎 衰既野同好既野基乎一樣
可能嶺大仲好 起碼一入到去個廣場都大啲 冇咁大壓迫感 不過就大西北 仲要係屯門好僻既地方 唔近市中心

浸中都僻 極之唔就腳 係樂富同又一城之間 邊個站落都要行十幾分鐘 接近完全冇瓦遮頭
同埋作為大學 乜柒都細過人 會有種窮酸味

bu算多靚女wor

笑撚死

你一定未去過

grad左
0感覺0歸屬感
身邊啲同學都係咁

same

你咁講搞到我好驚

Shitty 每年比好多位人去exchange 仲有funding
我依啲cgpa2.5嘅垃圾都報到

曾經係全球最大型單層圖書館

有十一間Hall (Bu好似得2-3間）

面積又大過bu QS排名又高

Shitty 無誤

同意 其實浸中幾多靚女
不過cityu食女方便好多 大把幽閉地方 同埋易玩埋 向心力強
浸中如果冇hall住 基本上自己過

仲有city都叫有connection
好多summer/exchange 揀 仲要好多資助
雖然city仔都唔勁
不過見到中學有一 兩個入咗bu 笑撚死

2021 DSE以疫情為由 再度建議取消中英文口試以及一堆SBA

屌呀 你2.5報到咩exchange?
好後悔冇報 當然都冇咩錢

差不多啦

2.5x 但肺炎delay到sem b
依家報啦

係咪因為學校細冇hall住？

咁對比一定shitty好d

咁梗係bu

我個陣去維也納大學讀summer course，浸中同維也納大學無Connection我一蚊資助都無，city有就資助學生七至八成學費，個度講緊仲要三萬幾蚊，點解我知？因為去到維也納大學同啲city學生傾過計先知，浸中你都執撚左佢算啦，同啲歐美名校Connection近乎無咁濟

可能係肺炎 所以少咗人報?
我今年grad啦屌

利申 有去summer exchange 一數都唔駛俾 包埋機票

住過一年hall 果年都住得開心既
同埋4年間遇到既同學老師都好好
又有去exchange
但對間學校本身就係冇乜感覺

多 4年以黎身邊識既人 每年都總有一兩個頂唔順TranU/ReJupas/去外國

陰公

City仲有一點好係勁撚方便
地鐵一出行一行商場就到

係，垃撚圾

石門名校

老老豆豆，真係寧願入LingU都唔入浸中
起碼有返ulife 浸中制度真係太閪

所以？

過來人
上年bu year 1
返學返左半個月都冇 就quit 咗
2020rejupas 入返city

你個人yo嘅去邊都會玩得開心，
你個人摺嘅去邊都係咁㗎啦
毒撚去city poly咪仲慘

如果隔離個軍營變浸中範圍 可能都同city有得比下
或者都唔會俾人叫做中學

讀大學唔係好似你咁個腦得個玩字既，都要睇其他架嘛

不過都明白，以前21,22,23分入bu ，25,26分先入到hku cu，
依家攞住bu分數可以入三大，想搏入三大都正常

咁影畢業相點算

上pe有咩唔好，一睇就知你係啲唔做運動嘅肥仔/排骨仔
利申：唔係讀bu

不過其實有幾間u都要 ust都要

浸會管理學院

後悔入浸中既人都係不輸CITY

因住自爆

咁你嘔返個2credits既學費畀我，再諗辦法幫我砌好個時間表去浸中上我無興趣上既PE堂呀下

咪淨係同班fd影
但你話會唔會好似其他人咁行晒成間學校影
我就冇

如果唔喺VA/COMMU既就無謂折磨自己

嶺南細到喊喎ching.....
嶺南喺兆康行過去都要十幾分鐘冇瓦遮頭

唔好為屌而屌啦

你都已經講左個分別出嚟
浸中個十幾廿分鐘步行路程係default 冇得揀搭車
其他大學幾僻都有得搭車

中大直情有校巴係校園範圍兜圈係門口放低你
嶺大搭港鐵接駁巴士門口落
科大小巴巴士任你揀 一樣門口落
浸中？帶定把遮啦

唔使咁快就判定我個腦係咪得個玩字嘅
我grad咗㗎啦，
我以ulife方面作評論，係因為我見大家講好多ge course，而ge course個制度同我以前讀書嗰陣有變，我唔了解唔方面評論啫

我依家就業中，個腦仲有個錢字，
我可以講bu比較少專科，所以人工相對嚟講會比較低，搵最多嘅科就應該係edu/社工

雖然我好撚憎浸中，但係有小巴去浸中，不過承惠4.8定唔知4.5港紙，同埋無得揀邊個門口

普遍浸中畢業生都認同自己智商比較低少少
利 智商（60）

港鐵站有巴士
所以我咪話兩間好同衰野接近一樣

fg自求多福啦

去過山城未
落左地鐵仲要坐校巴坐多起碼10-15分鐘先去到上堂
未計走左班車要行山咁行去上堂

男人老狗做下運動都好似好難為你咁唔做運動第時老咗你就知瀨嘢

係

勁耐先一班與其企係度曬住等車 搭得個一段路仔 不如行

Exactly, 唔明屌浸中地點偏係咩玩法

浸中係好多野衰，但依個post d人好多point為屌而屌 不如直升機送埋你返學好冇

同埋我係指 嶺南起碼有個廣場叫做大
你見過浸中啲所謂廣場未呀個條李作權大道都唔知大係邊

On9
我2個credits上其他堂唔好？
take唔到下晝PE，又要格硬take啲晨早嘅course
我其他時間做運動唔得？做乜一定晨早要上PE？

其實關咩事，而家個問題係迫人讀無興趣既人阻人MINOR同REG其他有興趣既科，係得你條白癡仔就拉埋去咩男人老狗要做運動

人好9

岩

條友都on99
佢話自己唔係BU，可能連大學都冇讀過

行有時仲快過搭車

已quit bu

講咁多咪即係你唔鍾意做運動所以憎pe

我冇話其他U GE唔on9
但浸中GE入面course除左普通話 仲有好多19科
public speaking 中同英, 普通話, 中文英文 其實哩d科好浪費時間

你唔好為屌而屌啦⋯⋯ 有兩架小巴上浸中，一架上廣播道，可以橋底落對面就係main lib, 勁密一班

另一架去CVA同行政大樓果邊。
仲要小巴站有蓋架喎

其他u頭先都講左，嶺南一樣行咁遠，有架黨鐵接駁巴士但仲耐過接駁浸中果兩架小巴

中大頭先樓上有人講左，走一班校巴有排等，分分鐘趕時要行上山，同中大就真係個個校巴站都要曬喇

我都覺得浸中好有問題 但唔好為屌而屌啦 根本都講唔中核心問題

你話係咪係

佢pe堂熱門既例如藍球健身得好少位，搶唔到的話你只可以選擇啲on9樣，比如太極拳同社交舞

Quote 返你「冇記錯 係浸大個GE先咁19」
就係同你講記錯左

[membe[/]admin野 on9
e.g. 正常一般人可讀 18 cred， 但如果你被assign 15 cred 的話你pre reg 就只可 reg 15, 到add drop被人揀剩先可以reg翻你應有既另外 3 cred
通常1科3 cred, 但 pe 又寧寧舍舍1 cred, 由於18 已爆 cred, 你就要放棄其他本身應該要讀既科

好撚窮， d 錢唔知去晒邊
scholarship 極少極孤寒

被數學堂 PE 堂之類的on9 GE 拉低 GPA

未爆武肺果陣成日send email來叫人翻大陸intern/ event
無乜其他地方可以去 exchange選擇不多

無啖好食 已經唔係講緊質素問題
叫做有幾個canteen但都係果D野食
又唔係平過人

圖書館入面成日有班奇怪既啊伯大叔大嬸

喺香港以外既地方同人講 Hong Kong Baptist University
人地會 [[/member]

識人bu有imperial master讀喎

孤島無野食

一係就食學校啲垃圾can，一係就去島仔剩下幾間偏貴同時無位既餐廳，否則你就要行十幾分鐘去樂富食飯

summer exchange 唔係好似可以申請一兩千蚊左右既補貼咩
係呀 一兩千蚊喺浸中入面算喺好撚多架喇
講到皇恩浩蕩咁架

btw 淨係學費都三萬幾蚊？巴打好有米wo
但好似果邊讀master 都無咁貴？

佢gpa幾多？

係 HSU>BU

仲有個垃圾宿舍

of course, 九龍塘都嫌唔夠方便

我唔係單指普通話哩科喎
我係overall講浸中個GE course 19
so far我同期入其他7大嘅朋友都冇同我講過佢地學校嘅GE course有問題
在我個人立場 我當然覺得係浸中個19 GE course有問題

On9 我係話浸中乜柒都細 我讚嶺南都只係話佢個廣場起碼真係配得上廣場既定義

浸中都有錢請打手架咩？

差D唔記得屌埋public speaking
不知所謂到極點

垃圾宿舍

好方便 黨鐵出去仲要行起碼20分鐘先到正門口

我第二間U上通識,有次唔見左學生證，佢話唔計我attendances,原來我個人加埋身份證都證明唔到我上左堂，嬲嬲地返Hall瞓覺

唔講有冇認受性 啲行政配套垃撚圾
最快淨係識收錢 任何方便學生既配套都冇

所以有時覺得呢啲咁強制性既措施真係好on9
同埋都大學生啦仲當係小學生咁管

香港仔浸信會呂明才書院

幾驚佢講呢間

無connection連一二千蚊都申請唔到，去過IO問過

其實唔多
Bu其實似係平民大學+女校
升上黎嘅學生大部分基層+冇錢+摺

冇乜人yo得起 搞到成個學校似中學
除咗管理層仆街之外 我覺得成間bu冇想像中咁差

桓大最好

你有無去過 ust ? cu ? edu ?
買樓都唔係間間包黨鐵上蓋啦

唔清楚 淨係知first hon

本身retake入bu，但果科係A3，
屋企人叫我試下讀先，
間野好濕9
校園啲buildings一忽忽
去語文中心果座building上中英文堂
幢野同中學一模一樣cls

最後10月交學費deadline前quit左
Tritake，總算入左A1

浸中呢間野真係

浸中咁窮係咪就係用哂係上面個啲垃圾打手
叫人搭完黨鐵去搭小巴
但個黨鐵站其實同間浸中距離唔係遠
唔就腳咪就係咁解囉

更何況個度其實係叫豪宅區 講到市中心咁
屎中心就係

BU campus唔似大學 似hkuspace, hkcc, cccu 果d feel

請PR都唔請個醒d嘅

朋友喎
2017 quit Bu
2018 cityu

明智嘅選擇

Bu學生或職員睇浸會醫院有冇得平d btw

大佬 兒登小朋友唔好唔夠人講就屈人係打手啦

你屌浸中普通話、public speaking 我十分認同喎，成個post我淨係針對緊你話浸中地方偏，冇野呀嘛

九龍塘+兩架小巴，仲有一出校門有個巴士站都叫偏

你試下喺嶺南/ust/中大/教大出中環/油尖旺再講啦

原來你真係弱智唔係打手黎 sorry 冤枉左你
我屌咩要你批准？我係要屌浸中地理環境你吹呀？

我有話嶺南唔細咩？我話佢個廣場起碼似樣
浸中乜柒都細 連乜柒廣場定大道都唔係廣/大

你唔夠講都唔好扭曲我講既野吖
係咪踩親你學校呀兒登仔

其實錢大康已經係過去二十年最國際化嘅校長，
之前果兩個校長(陳新滋/吳清輝)勁奶共

一開始話無車搭又屌
之後話有車又話咁短距離都有車又屌

你個人都幾撚on9鐘意做運動=鐘意做所有運動？陣間揀唔到自己做開既運動咪on9囉 你就屌佢唔鐘意做運動

你咁無邏輯 如果你係讀緊u就好心反省下啦

資源真係麻麻, 同埋係美食沙漠

真係難服侍 最好有直升機直送校門

間野係廢
但啲女幾正
出來做野識左幾個靚既都係讀呢間

試左喇 宜家咪講緊
我覺得咁樣就係唔就腳 使你同意？
係呀 可能對你黎講 間間地理交通條件差唔多
咁又點？就係浸中制度師資點都唔係好係人都知
但唔係個個都知去浸中有幾麻煩

就算同其他u差唔多咁又點 宜家講緊浸中有咩衰
唔夠其他u衰就唔可以提出？
你就真係兒登on9仔喇 邏輯能力咁低

過多一兩年啲話侵中GE咪又係拎返張沙紙同啲FRIEND打飛機話自己幾叻幾叻

你都識講我屌咩有我自由啦弱智仔

哩個po講浸中有咩衰 姐係某啲缺點唔夠其他u衰就唔講得？
你啲邏輯思維似小朋友多啲喎

啱啱入u？定u都未入 驚人咁踩你將會入讀既大學呀？

唔就腳咪咁解囉柒頭

俾個隨意門佢地返學最好

屌你哋唔早啲同我講
原本夠分入City Translate
依家入咗浸中Double Degree，仲要讀5年

不如掉番轉問
浸中有咩好

夠唔夠樹仁似中學？
課室有黑板 有吊風扇
夜晚6點落閘關門
走堂過6節唔俾考試

乜Ching咁睇唔開
我當年暑sem去吾城讀 都覺得city>>>>bu
不過如果係讀人文學科 浸中班教授好有heart 又多數黃
但近年都愈走愈多

原來個名你用咗

笑左，人地陣間又話你係浸中打手架喇

係 校長已經夠曬仆街

多人就代表啱咩傻鳩係咪啲缺點唔夠其他u衰就唔講得呀？

學人講logic 你啲logic 廢過西你就摺埋啦

唔就腳咪咁解 學左幾多年廣東話？

奶共中學 成日逼走啲良心教授

我覺得會好過THEi

慢慢搬龍門啦柒頭你理得你個缺點係咩原因組成啫 宜家就係講緊個缺點
屌你仲學人話自己讀三間大學 讀咁多間都咁弱智

應該好過thei

的確行到好攰

今年都考慮過呢個問題
問過啲師兄師姐,話原來佢哋依家嗰個系上年最低分嘅係best5 19

咁我今年考,都有廿分,理論上都有得搏浸中
但係上連登望過幾個post,都係拎U算

有啲咩唔好嘅經歷？

咁實有既 淨係三大唔三大都screen out左一堆u

夏天行返去濕撚哂
搭小巴成4個幾唔撚抵

咁就睇吓你想唔想重新嚟過 定一話讀下先
我咁樣rejupas 都曬咗成年時間冇書讀

想問下今年year3 entry 有無得報下non-jupas搏下去唔去到其他u(今年揀科7左

你讀咩

校長垃圾 (雖然即將換）
設施同其他U差幾遠下
師資都一般般

city好過bu好多

睇科揀姐 可能bu 好啲呢 就當係我安慰下你

咪讀下先囉 我九月中quit 就乜錢都唔使交
或者讀一個sem 都係交少少錢姐
因為我由始至終A1 都係city 所以先下定決心嚟多次

City translate 都係垃圾科
非專科 無所謂啦

讀咩科先

未聽過有做開運動嘅人會抗拒學下或者玩下其他運動
你鍾意打某一隻game都唔會抗拒試下其他新game啦下話。
點樣冇邏輯法？

邊間Hall?

你啲邏輯真係貽笑大方 我由頭到尾重點都係話唔就腳
僻唔僻又點 僻但有車搭 已經去浸中一定要行個段路咁辛苦啦你話有車搭 係呀 個地鐵站同浸中距離唔係遠
但你唔想行 就要行遠少少俾4個幾搭架爛鬼25a 搭一公里都唔知有冇既車程 哩啲咪叫唔就腳囉

你由頭到尾都回應唔到我講既野 好意思笑人logic
我係收你個間u都唔想認你係學生啦仲周圍講讀過三間u有咩咁巴閉呀

我今年non jupas
City AIS同Bu Hist都收左我
但仲煩惱緊邊個

city

其實真係睇你讀咩科
我覺得自己讀嗰科都幾好
遇到嘅人同經歷都好難忘
所以雖然浸中啲資源同設施係shit
但總算冇後悔

話曬我都鍾意讀Hist
睇完咁多篇關於浸會
我都唔知道應該揀咩

學術風氣老實講答你唔到
睇科 睇人 (同學, prof) 而且無讀過City唔知果邊點
但資源 connection campus etc 客觀事實無得駁

你問我？

起碼浸會有理學院同Commu
嶺南兩樣都冇
利申：讀嶺南

Bu 同city 都係bba

唔係讀law做乜law firm intern

你黎搞笑？未聽過就等於係？你第二句邏輯都唔通啦 點解一定唔會抗拒？

例如有條友打開籃球足球 入到去籃球足球既quota無晒 得返芭蕾 瑜伽 你會覺得佢會好興奮 好想試芭蕾 瑜珈？鐘意玩籃球足球=鐘意做芭蕾 瑜珈？

老實你唔係recruiter點會知如果份工多人報, 你冇咩經驗又係BU的話十之八九都比人screen走的

浸中仔老實比較難搵第一個intern係真嘅, 我第一次返intern都係搵左一排先有offer, 但返過第一次intern之後啲HR都係WFC 請人睇學校brand name呢個情況反而多數細公司HR會出現多啲

出黎做野老細速大Grad lead住堆LSE UST Grad tim, 所以如果你話非專科神科其實大家差唔多最緊要proactive搵工

能大呢？

認真讀咗一年
勁想quit
又中又英又ge
主科野得果少少

有冇咩懲罰 係咪要記缺點

冇得grad

我記得連登有個bu仔係咁狙擊asso

垃圾到成間執柒唔覺可惜
建議fm盡早quit
就算asso起碼有機會3大

根本浸中又僻又唔就腳
上面仲有幾個否認 唔知咩心態

舊年有得去oxford, ucl exchange

oxford ucl summer course?

poly同city 就腳好多又唔講

課金就可以去個d

讀人bu有lse master

yang

我話難入D姐 唔係話入唔到喎呀先生

Eng edu?

唯一多名校揀既exhange我諗得歐研，computer science都有得去慕尼黑工業大學

咁又點解一定會抗拒？你邏輯又通？
我淨係想講一個有做開運動嘅人係唔會屌pe，完。純粹個人意見，你唔啱聽就算
中大都有pe，點解又冇人屌？好明顯你地就係為屌bu而屌

浸中根本垃圾

普通話俾人屌完之後變左唔一定計cred雖然都係on9

普通話都唔係最大件事
public speaking先係一個大問題

快撚d quit 唔quit悔終生 屌那媽有差不多成一半cred係讀GE course
伏嘅極致
趁未開始讀 gap year一年諗下出年入邊間好過

快d狙擊我啦

你個人意見囉，好多人都有個人意見都唔想有PE堂

學費交咗可以再賺
好過伏4年
Reju又好asso都好 總之咪撚入浸中

最記得同人講讀浸大bio, 8成人反應都係, 吓浸大有bio架
最慘仲要係好多都係上free elective, 普通話, pe堂, 同d唔識ge人傾2句問大家major咩時, 連自己浸大都好多人唔知浸大有bio

以為講鴨脷洲果間

Bu 人文好似都算出名
City 就名好啲 但ais就畀人話伏 而且收好多人
如果你係對hist有興趣就bu啦 冇興趣讀ais應該好辛苦

真係中學

講咗咁多唔好
不如講下有啲咩好～

鯨大唔係大呀？

當然可以

quit U 再non jupas

想問讀commu會唔會好啲...

一定要quit左先可以報?定可以報左先再quit?

AIS 呢科係伏
係名正言順嘅水泡科
諗緊有冇可能入去讀然後ais轉Hist或 cultural heritage
不過Ais的確冇興趣，覺得應該都攞唔到好成績

讀左四年
校政管理層問題係抵屌
排名係低
Ge course ccl pth畢業要求係on9既
但我係bu遇到好多好好嘅同學同老師
識到既人都好純真 會攞個心出嚟同你做朋友 同以前上連登睇既話讀大學個個好功利 識唔到朋友係完全兩回事
唯一就係大家對於就業方面都好唔aggressive, 冇乜chur intern既氣氛, 所以一去到grad嗰下就唔知自己做乜9
住hall方面, 如果你要hku式hall life既話bu一定俾唔到你, 本身想摺就冇乜所謂
其他faculty唔清楚 但文院有啲科讀書氣氛都唔錯 都有啲出名嘅老師
同埋講真文科冇理由去city讀啦
讀大學想得到啲咩其實都係睇你個人 你可以chur intern, chur gpa, 去exchange, 然後讀名校master, 入大公司, 讀上去
身邊嘅人雖然個個自嘲自己讀bu 屌bu, 但讀完四年冇乜人會真心好後悔或者好討厭呢間學校
雖然我完全唔會proud of bu或者俾我揀多次都唔會擺bu係A1, 但我唔覺得bu真係咁乞人憎
如果拎文學院comm va呢啲黎比既話, 我覺得bu唔會差得過city, 如果你係毒撚既話bu可能會比較啱你, 但係同比三大嘅話就都係建議quit u入返三大

好撚灰呀

BU 都仲有個傳理. SITTY 出來真係要做金融雞, WE7 雞多.

睇師資

垃圾學校，交通又唔方便，夾喺九龍塘同樂富中間，撘車上去又貴到死，行又成日唔想行，學校又細，飯又難食過人，硬件上已經係8大最垃圾
GE course 又永遠reg 邊科無邊科，讀完都唔知自己做撚過啲咩，跟住GPA就爛到仆街
我係asso升上去最後一屆無得tran cred嘅一屆(宜家有得tran), Pre-reg reg 15cred 出時間表夠膽死得3 cred，到最後要add drop period 自己諗辦法add 到15-18cred ，好啦去sit堂，sit 完又話未必加到你落去，最後為左追cred 要去讀啲爛course, 單係追GE course 同reg 科已經令到好撚憎呢間學校。
慶幸嘅係我自己讀果科基本上無NDS， 所以我真係好愛自己Department，除此之外，BU 係一間垃圾學校

真 得呢啲科叫做出名啲，無咁多U 開呢科

如果唔記得覆你哩段
一句：點解我要講中你認為既核心問題？
收皮啦88

咁又唔好姓賴 我同屆識人去左美國phd又有 local三大phd又有 睇你個人造化姐
我都好proud of浸中 的確公開試成績唔夠好而佢比左個機會
畢左業幾年靠自己買車買樓唔知算唔算戇鳩打份牛工
唔係想曬啲咩 只係想講你行到幾遠係睇自己
唔係睇你邊間大學畢業

Oxford係去一個sem, 一年嗰啲

唔見有 有無link

冇乜野呀當俾你練下大膽喺其他人面前用英文講野
毒撚覺得幾有用嗰陣reg左Jessie幾好人

一、難d入唔代表入唔到
二、學校資源少network少connection少比較難為學生提供更多機會去增值自己亦係事實，唔係你而家係度打飛機話買車買樓就叫反駁人

translate就冇所謂啦 如果係eng edu想做老師非三大其實差唔多，考好啲基準同ielts先啦

今年冇咗 上年有
影低左

可以申請豁免試 大約半個鐘 入去讀篇文，答幾個問題pass咗就得。

另外都可以讀計cre但唔計gpa的普通話，勁容易，讀完就當fulfill普通話要求。

2.5 就有得去oxford？

畢業生失業率，City高好多

追問下 ching讀咩major？
嚟緊year 3 又讀bba
好驚會搵唔到intern 畢業又唔夠競爭力

仲諗 狗衝啦

應該攞埋個支那軍營就差唔多

係Minimum requirement
3322有得入u添

咁應該都係nds搶曬啦

睇你段野都feel到讀浸中會悔終生

Bistro bon同paper and coffee

Non jupas 係for non ugc funded 嘅asso hd IB 嗰啲去報，當然要quit 咗先報

聽聞唔得

除非你喺OU 恒大呢啲先可以邊讀邊non jupas

香港法律限制所以大學處理申請時候會查到你喺咪讀緊UGC，我唔認為大學會咁好提你Quit U接受Interview/Offer

Public speaking 輕鬆

幾時取消

巴打振作D

文院 comm AVA比人拖累曬 應該切出嚟

叫你交學費AR就chur到盡，狂send email sms，又話罰錢又盛；學生helper出糧就一年出兩季，六七月啲糧，拖足四五個月到十二月先有糧出，等到佢出糧真係要講聲柯喱吉帝

間間u都有nds

year 2呢個暑假你唔搵會唔會遲左d

文科嘅話cu kongu之後咪bu 唔夠分入前面兩間咪入bu

BU啲書都叫少? 無記錯BU係頭幾間藏書量多嘅U嚟喎

你D師兄好撚多畢業做狗, 唔好問我點解知

正路呀 我都聽唔少。

唉，食過Bistro當年新開店，對比起上嚟真係差好多好多好多，我唔知有冇人記得，以前個燒春雞餐，係半隻燒雞咁上，飯有淡淡牛油香，連配菜果舊西蘭花都唔係就咁白烚，我估應該係用湯烚，唔係話宜家唔好食，而係佢個價真係有啲唔係幾對得上佢個質素，利申對上一次食係兩年前可能宜家有進步

咁都有啲人唔鍾意kong u風氣所以唔揀既

所以得bu讀咪又係要讀 唔通唔讀 又唔係個個有得揀 btw你係tran嗰位ching

會理解點解有人咁憎啲GE course

但我個人其實幾鍾意 當年鍾意讀啲GE course 多過自己個major （最鍾意當年上嘅廣東歌入門研究 同Jazz 、Blues入門，有啲同學甚至會特登報啲額外嘅填詞班黎讀，可以跟周耀輝學嘢） 而且拉GPA就係靠佢地

至於CCL 我刻意等到自己有興趣嘅先去聽，所以又唔覺好難頂

PE 就選平時出街學好貴嘅網球黎學

至於普通話，我當年讀仲係有得考豁免試，所以唔洗讀

雖然浸會細，但起碼係九龍中央地帶，交通其實方便，想慳錢就地鐵站行過去15 分鐘，如果唔係都可以搭程小巴好快到

（反而後來讀HKU master 時，因為當年未有地鐵，成日係港島塞下塞下覺得超難頂）

至於校政就一向垃圾

另外個校舍格局寒酸係真 （舊校成個公屋咁）

仲有伙食當年應該係八大入面最差，我後期基本上都唔食，宜家應該好左

入到kongu ba個分未必入到cu 除咗宗教研究同人類學

非

巴打們我黎緊再進修會入浸大CE,讀工商
想問有無人知係點？伏唔伏

有冇人都係咁，以前就today @ BU, 宜家畢咗業都仲要成日炸鳩我
最高紀錄見過9000+

Today@HKBUBLOCK9咗

認錯 係文院嗰位

Unsubscribe la

有得揀咪係

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

“Letters to the Editor” 國際伺服器歡迎你！
誠邀各路英文精英，係外國報紙Letters版大展拳腳！

通常會吊ge course 嘅9成都係reg唔到
被逼要讀伏科

其實啱 讀bu真係會限制想像力

Bu hist 上網search下出過幾多個名人就知道點揀
人文學科始終都係bu好d

身邊個個朋友讀bu gard 都講入bu悔終身
話畢業禮圍爐屌學校宣洩

reg 唔到科係慘嘅

+1

講啫 事實係今年明年邊有畢業禮啊

BU AVA fm lm
聽你地咁講有啲驚驚

但係如果quit左之後無offer 無咪含得?

師兄 GPA2.5去到邊度exchange

我有個fd gpa below 3
去加拿大exchange

睇錯 佢浸中 唔係shitty

嗱 GE果啲基本上就硬食 食嘢呢 你year2之後通常都係彩虹食 除非你讀media/chi paint/illustration 仲有要AVA CVA兩邊走 有shuttle嘅(如果唔係online learning）

VA course 根本上冇乜伏 比心機讀啦 有心就chur多自己多啲 唔係會後悔

浸中2.5都會有得去 其實你報就有

真係咁差咩

喺，如果唔喺個個好似你咁玩法咪仲得了，有UGC仲想保底Tran U?

年年無風險non jupas？

話bu學生睇唔起asso hd ive人 真係好少見啵
我識嘅人好大部分都好nice隨和 似足中學同學咁

我無話你講資源講錯野喎
回應緊你講啲學生垃圾又仆街 戇戇鳩鳩打牛工先會鍾意呢到果part
咁屈就你當日做咩唔quit
事實呢間學校啲行政同資源係垃圾 但揀得唔quit留低讀咪用自己能力行落去
學校名跟你第一份工就有用 畢業多兩年連你拎咩hon都無人想知

人際就睇你好唔好彩，我就唔好彩既，我同我朋友入到黎都遇好多好功利同好仆街既人，遇過有兩個仲會屈你錢

想問ching周耀輝嘅額外填詞班點報邊到有，讀咗成年都唔g

咁易做到quit呢個決定既話浸大無左一半人啦 我都係講返我讀咁多年黎既感受同遇到咁多浸中學生既感受

年年都full 難reg到呢

Ive fg都高人工過我 點會睇唔起
Asso hd個個勁努力 入到黎勁過曬jupas嗰堆 點會呀

VA應該無咁睇校名下嘛

不過啲partnership既大學好多都差 對比其他ugc既exchange

可能而家唔係額外 得cpw elective
不過周耀輝仲有教其他course架

決定左留低又覺得無資源咪自己搵方法提升
唔使一竹竿打晒成個bu既人
可能人地同你一樣滿懷大志不過走唔到姐

具體係點唔知道呀，抱歉

同埋我畢左業太耐了

不過睇新聞報道周耀輝應該係仲有教嘅

笨撚吹屎眼

其實係個班bcom self-fin仔吹出黎
之前bu有班人嘈自資/cie asso都攞到本部cert畢業 有損浸中認受性
跟住個班cie仔就話浸中仔睇唔起佢地asso etc. 都係稻草人手段啦

咁搵咩方法？賜教下
講呢句就係講緊自己遇過咁多浸大既人既感受，可能你好彩遇到可能會有另一個講法。

不能同意更多

我夠知窮撚見識少過有錢人仔女難入名校
一樣有人搵到出路 日日怨老豆老母無錢都改變唔到個事實
我無唔認同濕鳩bu柒同無資源
但叫你quit又唔敢跟住就話浸中啲學生都係垃圾仆街 好似自己就懷才不遇咁

呢個事實黎 啲exchange都少過人
強國人就周圍都係 仲要好多高考成績差咁入黎
無文化又污糟

對我來講 GE course係負累
D人求求其其
拉低GPA
美其名全人教育 但其實就唔知學咗咩
同埋我諗你好似當咗GE 係 free elective?

咪就係淨係識叫人翻大陸

覺得浸中真係冇樣野好，首先校園細但又好撚長，year1讀bba成日來回係新舊校行真係哭撚左。

二，好撚柒多GE, 每次Reg都似賭大細，你唔知gpa會點，好彩咪唔爛囉

三，地理位置偏僻，以為浸中係九龍塘方便？錯撚曬！一係你就要行路，夏天熱辣辣咪話唔過癮，而搭濕鳩小巴就每日來回4個幾，車費積積埋埋真係都唔惹少。而兩個方案都係要咁上下時間，由九龍塘去到課室，想hea住唔流汗咁行起碼15分鐘以上。

四，hall少撚到仆街。得兩棟野都好意思分做4個hall, 每次同其他u人介紹浸中都唔知點講好。

五，城理浸入面永遠都被人忽視，我寧願好似城大咁刷名次，起碼係咁多個缺點之中有翻些小安慰，有得打下飛機。

pin this

拎浸大同老豆老母比 浸大一年賺幾撚多錢，之前用幾百萬請個律師黎研究辱校罪都唔會攞出黎做其他野，講緊呢幾百萬可以為學生謀好多福址。同埋搵intern exchange好多時都要有個學校出頭先會搵到/易搵到，浸中畀過啲乜野人
係呀我唔敢quit我認，因為自己同屋企都有顧慮，但你條傻仔擺咁多Goodest logic又攞自己買車買樓啲出黎只會令人更加憎浸中

大家都是垃圾，不用分得那麼細

Agree
利申：bu ugc

你可能無睇清楚我講咩
我一路都講緊認同浸會垃圾行政管理同無資源
我屌緊你打稻草人鬧晒成間bu既人學生係垃圾同仆街
咁閣下又係咩咁高級憑咩睇唔起其他讀緊浸會既人

珠海間野同香港出同一張cert又唔見佢地嘈下

咪答撚左你intern同Exchange好多時都係要學校出頭搵先叫搵到 or 易搵啲，你浸大options比其他學校少咁點撚樣憑自己努力增值自己呀
同埋一早講左講浸大學生啲野不嬲係根據返自己遇到既浸大學生得出既結論黎，你理解能力薄弱會原諒下你既

墨西哥但有人去到北歐
我第一揀墨西哥

我覺得bu比起前5間大學最根本既問題就係因為佢個faculty of science搞極都搞唔起，由期是冇engineering

science搞唔起，就比其他學校拎少咗research funding，即係唔夠錢洗；升唔到排名，師生又覺得呢間學校唔夠其他u好，就將選擇越排越後，搞到間學校越來越頹，引申出上面好多人所講既問題，例如設施同connection,exchange,scholarship等等等唔夠其他u好。

我果陣有個係睇戲 一開波就話去廁所 之後返hall

真係浸中 勿入

唔好再專登兜圈屌返間bu啦 無唔認同啊
講緊你打稻草人啊
不過真係屈就你 要同啲垃圾賤學生同一間學校

有啲人抱住學多樣運動心態去上
見啲唔識羽毛球就去reg呢科拎C

下話，咁我想問浸大學生點靠自己努力呀？我想請教下你啵

公道啲咁講
浸中係ON9同垃圾
但你DSE個分都唔係太理想

利申 唔好用一兩科收分較高嚟駁我

呢間學校最on9係成個sci fac請埋晒啲大陸prof
就算話city刷排名 你排名高自然吸引返多啲好既學生教授黎
年年都只會睇到bu排名跌 人地間間升

真 唔好當自己懷才不遇

簡直垃圾

如果big4 intern位比100個三大 比得10個bu
你係咪想話靠自己拎唔到1個位？
佢資源係少 咁你用盡晒佢啲資源未

覺得都係睇興趣揀科緊要啲 不過history 同 cultural heritage 一樣水泡啦

BU d 女好正

用盡哂 但都係覺得佢比其他學校資源少
利申：去過德國大公司intern，同歐陸名校Exchange過 拎過Research grant 但都覺得浸大資源唔及其他學校

你個faculty頹，自然就難請好既prof.返黎同你做研究架啦
反而社科院個邊好多prof.都係oxbridge返黎，你就知個分別係邊

BU仲有科music叫做見得下人

歐研啲prof好多都好勁

咁你已經無蝕
Bu資源少係事實 咪唯有有機會大機構intern搏人比grad offer你
過來人淨係想講 唔好淨係覺得自己懷才不遇 都唔好妄自菲薄
你眼中其他好垃圾既同學可能係背後準備好多提升自己你唔知姐

真係好撚衰
咪撚入浸幼

其實你知唔知我背後因爲浸中資源少所以要付出比其他人更加多既努力同財力，重點係浸大本身唔係無錢，只係唔願意洗錢落學生身上
至於學生我已經講過好多次係自己經歷所得出既結論，你好彩遇到啲勁or好人既浸大學生你都可以有另一個結論，無人反對你 亦無人吹得你漲
入得黎浸大dse成績係低啲係事實，但唔該學校洗多資源落學生身上畀學生有更多機會咁咪無人屌囉，學生要增值自己既前題都要學校dom資源畀學生

耐撚咩啲車好密喎

我都遇過好多呢啲學生

翻齊應該唔會c

利申 tennis c

搞engineer 應該12分就入得

連登真是個很有益的地方。

Yes

感謝回覆
呢兩年GE轉左新制讀少左，我同其他U嘅fd對比，睇落workload好似尚算合理

你繼續自己沉醉喺自己世界入面飛機啦話你讀u真係高估左你

所以上面有人問cityu ais同bu histroy揀邊個，學術上睇就點都一定係bu hist贏幾條街啦啦
但學生除咗學術背景之外仲有好多嘢要考慮，由期是香港呢啲當大學既職訓局既地方

開學見啦

所以其實係死症黎，雖然管理層係on9,但係就算你換人都好難解決問題

真係師兄喎
利申:Ablmcc啱啱畢業

樓主明白嘅唔好讀BU囉Quit BU囉你成日都會見到BU㗎btw因為教資會有好多budget喺度資助BU btw 樓主我比一個建議你唔鍾意quit左BU佢得唔得o5ok？你知唔知有幾多Jupas學生靠BU依啲學校比學位啲學生先可以生存到你知唔知道啊樓主 得唔得兩種野姐就係唔鍾意嘅quit左BU佢因為我可以guarantee一樣野你會不停見到BU嘅唔好問啲咁幼稚嘅問題

每間u都會有人話自己間u做嘢慢淨係收錢快 根本間間u都係咁ge course呢啲又係間間u都有 reg唔reg到靚grade科 學唔學到嘢 都係彩數問題 仲有交通 係差咗啲 唔似cu hku poly city連住個火車站附近 但又未至於上面有人話冇巴士到嘅 兩邊campus附近都有好多條巴士線 落車行兩步就到 又有小巴

有Alex Wai救星

Trans同eng edu爭得有啲遠 你諗諗自己想唔想教書 鍾唔鍾意英文 唔係嘥咗5年

其實其他u都有大中大英it聽talk cu夠有pe
Pth而家可以考豁免試或者唔計grade
不過我都係覺得太多 寧願用啲cred minor/ double major

你都痴撚線，觀點唔同就話我沉醉係自己個世界，成個共產黨咁你高估我who fucking cares

喺舊屎入面仲要搵邊啲科邊啲系見得下人？

算數啦不用分那麼細啦

屌你戇鳩鳩咁

一開始唔揀舊屎咪得囉

定BU請咗打手洗白呀？

嘥氣啦我就係唔鍾意BU呀 for no reason

Bio差到連校內人都唔識？

條友真係唔識架喎.jpg

成堆BU仔入黎帶風向

錢大碌就收皮啦

巴打你就好啦

其實都係得上面提果兩科Mus 係free elective

就我個人黎講，啲non major 嘅強制科目，多少都有啲得著嘅（年代久遠，可能同大家經歷嘅唔同，請見諒）

上IT 學下用 excel 、photoshop 其實幾好（因為本身唔識）最難頂反而係當年啲電腦慢到癲，完全無諗過一間大學嘅電腦設備可以落後成咁

大中就有機會玩下辯論，同埋嘗試打翻好句子成分個底，我覺得算係有得著

大英就印象模糊啲，但有機會用下英文總係好嘅

至於RP 果類科目，本來就係我鍾意讀嘅嘢，雖然啲groupmates 係參差啲（好記得當時啲groupmate 全部理科底，唔識寫paper ，最後我睇唔過眼重新幫佢地寫過再交，好在無被人打） 但確實上RP堂有被啟發到

至於最難搞嘅，文科生要take 數理科呢項，當時我take AL 有讀過嘅地理黎讀，雖然無咩額外得著，但總算輕鬆完成（無記錯的話，份paper 好短寫四版就得）

最後呢堆科個分介乎B+至A，確實係靠佢地拉番唔少分，畢竟自己major 啲嘢難好多

當然，我覺得如果叫學生就咁樣蜻蜓點水讀下唔同科就叫全人教育係有啲多餘

你歧視人地牙？

AIS公廁科好多asso仔nonjupas實報

今年21
九月入去讀HD
不過自己英文好差
都想學好英文
希望同學仔carry下我
Btw自己個人都幾摺,我覺得BU都幾啱自己

有啲ge course的確唔錯 學到野
問題係成個系統真係麻撚煩

慢慢發洩啦小朋友，你咁嘅心態讀牛津哈佛都大把野屌

以事論事 city面積細過bu
鳩嗡有個譜自己google

呢個真，如果冇住hall真係會得翻自己一個過4年，當時中學得我一個垃圾讀BU....好彩最尾都住到幾年hall

1香港中文大學：137.3公頃
2香港科技大學：60公頃
3香港大學：16公頃
4香港城市大學：15.6公頃
5香港教育大學：12.5公頃
6香港理工大學：9.35公頃
7香港浸會大學：5.66公頃（主校區）

師兄我Google左 睇地圖都知BU細好多啦

你叫清水灣大情何以堪

如果係想讀comm/電影 但浸中整體又好似唔係幾好
仲可以有咩選擇

Oxford呢d間間都有
肯課金就有得去玩

仲會塵爆㗎

bu好似得commu同中醫拎得出手下
同埋d college嘅cert都係出bu個名
其他科都係同其他u差好多
至於個全人教育好唔好就見仁見智了

city咪一樣

算專科啦，fg最高人工嗰批

無記錯係free elective嚟
你係human啲course搵搵應該會有

可唔可以講下入面黃藍情況??

多謝咁多位ching，不過冇free elective可以reg了係咪冇額外唔計cre嘅班喇

點呀三間大學仲要宜家個間係浸中都咁自豪 諗住幾多歲讀完大學呀 我碩士都讀完好多年喇
答到未呀？點解我要講你認為浸中有既核心問題呀？
其他留言都覆唔到嗱？諗唔到點搬龍門？渣架

shitty 講俾錢d學生去外國見識真係無得輸
前後拎左2萬幾 淨係去summer sch個d
仲有emergency fundd counselor 好好人

講似中學邊到夠樹仁黎

我想講其實lingu 總面積12.9公頃 浸中得5.66就算比你計埋其他校園都係得12.88 google下啦ching

Lingu 12.9公頃

咁Lingu算咩? 直情唔喺香港?

p.s.lingu grad

嶺南總面積12.9 vs 浸中12.88公頃 (已經計埋其他校園 浸中本部校園得5.66咋）

去左外太空 其實科大 嶺大 樹仁 教大都偏既

你要撐都google下先

本來好想講pe堂做下運動唔錯既 但見到最後果句....

老老實實啦每間u都有佢垃圾嘅地方嘅 要比較嘅話比成世都未比完

Agree 讀bu真係好睇個人造化
我會話入得黎 諗住唔努力 靠u名讀完大學就算的話 你會仆哂街
但如果自己肯努力 俾心機plan定前程的話 最後個outcome唔會話同普通三大仔好大分別

舊校嗰邊多數都係行過去, 猛太陽真係好攞命
返cva aab嘅話 25ms直到樓下其實都幾方便
試過轉堂cva 行返上舊校, 又要趕時間, 大熱天時真係想死

我去過interview都覺得好中學，好彩奶共interviewer直情reject埋我

唉，八大有邊個校長唔仆

出路呢樣嘢其實早就估到
我都好清楚
不過city個科裏面全英
應該對我嚟講讀得唔會輕鬆

非三大既science都係毒撚科冇乜人識 你去到poly/cityu都係一樣

排名Bu好過Lu好多
但好似又冇乜見過Lu Grad會屌Lu
Bu就真係好多

排名好死既姐edu冇添啦 可能真係因為學校整體問題掛

要讀普通話, GE
好多大陸人

太極好full好難reg架

浸中無得同城大比

同埋你要諗下LU三個faculty都500幾 但Bu一堆faculty排名不升反跌 200幾 可能都係問題之一

利申：聽朋友講

宜家D學生，九龍塘都話唔就腳，一定要黨鐵上蓋先得

其實BU搵工比city好得多，睇失業率就知

傳理學院算清泉掛
好似亞洲排名都top

幾乎冇標點符號咁濟

浸中搞咁多假大空請垃圾看更
倒不如撥多啲資源去學生到呢樣真呀
同埋浸中啲資源真係同外國二線u比都差幾遠
圖書館搵本書都難過閪

btw你個major算有先天優勢
起碼唔駛同人爭都有得去一年exchange
加埋你想做intern都有得揀
浸中入邊嚟講你都算幸運 係同屆啲人閪同摺

真係好得閒，又有依啲罵戰

巴打你邊屆

除左ust同hku，都有去過其他U。

非三大黎講，我覺得campus既環境係city最舒服，雖然成日俾人話shitty 但間飛機大學成日落重本係面子工程到，所以資源都好豐富設施又新，基本上你想要乜就有乜。

bu既環境真係好舊 ，亦都好壓抑。但可能因為校風純樸，啲人都似乎nice d。

poly就好示正，四通八搭交通方便。不過啲core真係太多，到依家都唔記得邊個打邊個。

poly同city起碼俾到人係大學既感覺，而bu就真係似一間中學。

浸大nice過其他人個人覺得係都市傳說，係浸大遇過好多仆街，從來唔覺bu特別nice

屌應該知你係邊個

佢再咁迫害浸中仔會死人冇哂優點喇陰功

無所謂啦 還掂就grad

係呢度讀左差唔多四年我都仲係未清楚到底浸中有咩優點，希望各位繼續話我聽

Exactly 我最fd個啲係讀poly hku cityu同lu，係浸大一個fd都無

佢哋係中學就識定上到U先識？

大學 之前參加比賽同exchange識，仲要好傾到心事，好過自己遇到既浸大學生多多聲
其實我覺得同學好唔好唔係睇間u囉，根本年年入黎既學生都唔同，除非浸大係專登set個人格審查先畀你入黎，否則浸大同浸大學生好唔好係完全無關係，唔好將浸大學生nice過其他u當成係take it for grant同誤導人，你係浸大遇到好人係你好彩

唔計CU 對呢度既PE堂有啲興趣 有乜玩

覺得好睇讀咩科 我大部分最fd都係同系

做乜鳩太極不知幾多人想讀你到㡳係咪讀浸中

我唔鍾意上GCPE 但都覺得飛碟堂正 鬼佬教

你而家先提，pre reg我reg左太極呀屌

原來有飛碟玩

純文科有咩問題 其他u都有純文科 乞食嘅話其他u都係咁話 而且bu文科唔差 同埋文院係有得double major

太極好正bo 跳舞就巨伏

點解咁多人想玩太極

係 唔好簡
純學術科

因為算無咩野做 又唔洗玩得好叻
因為大家都唔叻 你幾時聽過有太極校隊

太極正爆 輕鬆靚grade 有時都會係屋企耍下
以前個lecturer kilo wong好撚charm 成個課室都係女

毒撚/港女唔想做運動

Ok thanks bro

其實係咪真係差到咁，有個fd讀完bu asso 再走去讀鯨大degree話覺得風氣仲好，其實堅定流

係 建議讀ou算

太極係咁多年公認最難reg嘅pe 你無撚嘢啊？
利申：reg咗3個sem都reg唔到太極

文科本身無問題，但必須撘個揾到啲MAJOR，先可以發揮到作用。
另外，文院D double major就算數吧。

Ching都幾正面 好欣賞你有呢個樂觀嘅心態
我就自問做唔到

浸中最撚大問題係學校個環境完全唔撚似大學

公道d講
T1 HKU HKUST CUHK
T2 PolyU CityU
T3 HKBU
T4 EduHK LingU
曾經BU係T2...不過依家真係廢左好多
依家比上不足但比下有餘 點都比LingU Edu勁
校舍係舊 不過未算太偏僻 畢竟係九龍塘（相比UST CUHK LingU)
強迫要讀普通話 體育 GE Course 仲要計GPA係仆街
資源少 學生少 排名一般 但係收分同T2嘅大學差唔多 d人自然覺得BU差
有得揀 都會揀間排名更好嘅大學

整體而言 文科/傳理/體育/中醫 都算係BU較好嘅學系
不過管理層真係要好好反省一下 點解搞到今時今日咁樣

校政呢家野係人都知柒開㗎啦，所以無野好屌呢方面。

地方我又真係幾鍾意，除咗返學搭車，放學行去九龍塘。其實講真，地段無敵，消防有、球場有、醫院有、樂富九龍城又一城食野點都得，至少附近係有人食嘅嘢，睇你肯唔肯行啫。

我覺得大學好死啫，睇你點用呢四年。入到嚟大家都係呢個分㗎啦，咁你硬係要同出面u鬥，咁就自己搵下唔同門路。

至少我都幾enjoy呢4年。BU個名出嚟其實又唔係臭又唔係香，平平無奇啫我覺得。但係只係永遠比較上嚟，排名又差、又細、又點點點。至少BU個名無臭到我搵唔到出名master當然taught pg良莠不齊，但至少我都有offer在手

咁好耐以前都睇過文，一直以嚟全港得兩間搞liberal arts嘅，一間叫BU一間叫LU。當香港從無appreciate過呢方面嘅教育，自然根本無人願意推動，變相呢兩間野喺人眼中就係差。咁點解唔會係從推動liberal arts呢樣野做多啲呢？當然學校有責，師生都要。香港經歷咁多總會有人明呢方面嘅嘢，期望日後會有更多人為呢方面發展，至少呢個係我一直對BU嘅感覺同期昐

利申，作為graduate家下過得幾好。雖然周不時都好想屌BU做多啲，但佢唔做咪靠我地做好啲。

周撚圍都係nds hall又俾nds住先
成個圖書館都係殘體書
又要玩鳩啲學生 又要普通話畢業試
SU架構又on9 用四權分立 但編委 、仲議係底層
即係法院同新聞唔受重視 冇權利 日日俾評議員同幹事會撚 仲要會室大樓唔係浸大學生會物業
其他U嘅學生會間間都有自己大樓架 自己物業唔會俾狗搞到架
係bu su咁on9 某年竟然話咁大棟大樓管理唔到 唔願意納入學生會
所以話浸中真係浸中 全部都中學生

成個po都唔見有人提過上年新開嘅Nursing
真係勸大家 千其咪撚讀

你覺得Asso入bu 定ou 易啲？ cls

真係最好日日直升機接放學

係咪得kongu文院先可以同其他faculty double major？係幾正嘅 不過總有人鍾意純文科 bu咪啱佢地 同埋文院係有翻譯major

總之香港solid第6名嘅大學 自行判斷係咪咁差啦

係，嶺南出港島要轉幾程車
出油尖旺預一個鐘都有機會遲
九龍塘都叫偏真係收收皮好

算啦 佢地鐘意咪入ou

收皮啦 BU SCE 唔係 BU呀
你都唔會將Poly Speed嘅program當係poly 本部啦？

頂 駁唔到

咁呢個係大學係咪職訓局既問題

幾皮嘢去上堂上垃圾GE course都算 連急救課程都無要自己出去學 之後online exam明明open book但之後集體俾warning letter 話我哋similarity高過60% 串鳩班學生話上網搵資料同ppt都唔得 吹撚漲 拍片定生死 嗰陣要我哋拍片洗傷口 個個屋企都唔夠物資 啲學生咪投訴拍攝角度差少少又fail 投訴個個老師都係老女人成班八婆咁

利申已quit

所以咪臭係乜撚學生福利都無

屌其實我覺得兩間畢業一9樣，但我又唔覺bu有衰過ou
以前公司請人其實除非三大會優先，如果唔係都係有degree就得，會跟番面試表現去決定

利申：公司請個人番嚟跟event

What a smart decision 巴打祝你quit bu後前程錦繡

入唔返bu就踩一腳 cls

多謝先 利申絲

唔講其他cie同bu個風氣都已經唔同啦

屌笑到仆街，浸中同ou比，浸中既優點係畀少啲學費

True Cie當正自己Bu

個topic應該改做數臭浸中區

BU 本部平均都收20+ SCE 收12-15 差好遠
認受性都差好遠 HR 好容易check 係咪本部 無得扮
同埋依家討論緊BU講SCE jm9

純粹講sce同bu有分別 佢就上哂身咁
懷疑佢係sce

睇數據啦 你憑感覺講有乜用 有哂事實仲可以拗講面積淨係計課室既咩 緊係計哂全部設施包括hall架啦大佬 得果5.66你仲話返嶺南細 bu hall得4個唔細叫咩呀
嶺南 bu我都有去過啦

咪臭系 反正 cie/sce 都係垃圾中嘅垃圾 扮BU本部

新落成既hall同教學大樓都唔計？我幫你計埋其他校園12.88都細過嶺南喎大佬

差個0.02都有得嘈

我係計埋其他campus 唔係本部 睇下野先啦

我知 咁ling u最大啦 好唔好

其實就係得讀bu嘅人會睇唔起bu嘅人

佢大唔大關我撚事睇事實做人 google下先講野好難咩兒登仔咁易比人帶風向真係唔係冇原因

睇科啦

咁你地嘈乜

人人得而誅之

我想佢google下先講野姐佢講到似層層

點解係都要踩一踩bu sce 人地係講緊sce唔係bu 無話邊個垃圾d

如果唔仔細問有時覺得bu本部俾sce拉咗落水
畢竟sce嘅人你唔問佢問到出血都係答你bu扮本部

真係影衰晒 就好似 明明讀Space 寫自己HKU

一直覺得呢個直頭係無恥到極致，不過九成九人都知hku space同hku條鴻溝

算啦 岩岩先知Ou都已經勁過bu 無咩係可能架啦

其實睇你讀咩科

屌入嚟想睇吓啲認真野
變咗比大細真係好撚戇鳩
仲要嗌足咁耐
樓主不如pin呢張圖算啦

張圖應該好耐冇update HKIEDbtw Lu 應該係12點幾 其餘不變
我係見佢地嘈咁耐 睇唔順眼走去google下

Nope 我望咗佢個土地應用計法
淨係講嶺南大學屯門campus用地，佔地係得3.43公頃
你個12點幾係用樓面面積計出嚟

Liverpool Ulife屌打Bu
利申：去過一次

我好後悔當年accept 浸中嘅offer然後reject city

lingu個12.9公頃係計哂每一個building每一層㗎 可用地面積總計嚟 咁樣先有12.9公頃 邊有可能宿舍佔地45000平方米 即係四十幾萬呎實際上嘅佔地 lingu應該係最細 好似係3.幾公頃 細過bu

Diu 但人哋1座hall=city3/4座hall

姐係hall已經差唔多成個bu咁大
btw bu好似係無計運動場 我見wiki分開左

逐層逐層拆開再拼埋咪有成個bu咁大

bu會唔會都係咁計 唔識

應該唔會 啲building逐層加埋點會得5萬幾平方米淨係兩坐hall都就差唔多

#593嗰兩幅圖基本正確
呢五六年冇咩大改動
最起碼最細嗰兩間都係
因為附近都冇儲備用地比佢哋起

所以計main campus
BU: 5.66公頃
Lingu: 3.43公頃
基本上冇問題

其實最大問題係個人數
Lingu 得2600個undergrad +700個postgrad
BU 有7000個ug +3800 個pg

睇返兩間大學嘅面積同人數，
我第一時間係覺得BU真係好迫

人均面積就真係bu最細 逼到爆所以樓主去完bu同lingu之後 覺得bu好迫 就有種錯覺bu仲細過lingu

有心讀就唔好去BU 除咗傳理中醫社工之外
其他嘅話去台灣讀仲好

sowk點解唔揀city

sowk bu算係唔錯 所以都可接受

係自虐狂嘅咪會鍾意BU生活囉
間U周不時出柒野又會俾外人踩
同八大其他U比個陣又俾人踩多幾腳
見到個閪校政、細Campus就連自己都想屌埋一份
連Asso升上黎嗰啲都話見到唔開胃
聽到個下你都咪話唔灰啦
接受唔到嘅咪趁早quit
諗通咗嘅就唔好整爛個GPA，慢慢搵intern/exchange/學好英文，四年之後又一條好漢

唔住Hall/上莊/去exchange嘅話就真係冇乜U life可言
唯一好處就係喺BU識咗女朋友

校長，CYC，LKSC 退休走左
換左個紅底學校嘅副校長黎做校長
浸信會本身都偏黃，老師好多黃，有幾個藍到出汁
上年搞到民主牆同人鏈
不過黎緊一年班細嘅應該好辛苦

我都係fm 諗住拎埋張學生證警惕自己 之後月底quit
學費都唔想蝕比佢

無撞死 撞到昏迷suspend 咗姐

Quit u 嘅時候office會叫你交返張學生證 ，你同佢講唔見左就得㗎啦，唔係嘅話佢會逼你交返返去

肥咗可以上個濕鳩course
係咁易上下堂就得
我到依家睇YouTube普通話都要睇字幕
一樣畢到業

佢有個普通話係計credit 唔計gpa
只要有溫過下書都好易pass
如果已經入咗浸中嘅就唯有硬食

AL 老鬼講二句
其實以前浸中收分一d都唔失禮
Hist 同 Geog mean 都2A 2B
仲高過暴大同科了
依家20分已經入倒
浸中有乜野差已經唔洗講
唔想讀Quit 左佢就係
還掂HKU BA或 Sci 都係23分已經入倒
你值得擁有
如果走唔倒，就搵下位欣賞一下
例如係AAB條橋睇日落真係世界級
絕對係浸中仔的福利

上面都講咗，就係因為先天性因素，浸大個science faculty 點搞都唔會搞得起，所以排名好難升上去

有人問到點解lu同edu差過bu,但唯獨係bu人日日屌bu,我諗最主要係因為大家對bu總有少少期望，但眼見隔離city poly不停急起直追而自己間u就一直頹落去，心裡面總會覺得唔平衡

AAB條橋緊係睇老解
有時佢仲會用望遠鏡望返你

想問下大家點睇bu hist?

好認同AL老鬼收分個part
呢幾年dse人數下降 學位數目基乎不變
要入三大非專科ugc有幾難
睇返數據 好多科收分嘅Q1 Q3都低咗

整體學生水平下降
加上BU有唔少科轉咗統一收生
(姐係year2先揀major)
咁自然收返嚟嘅人水平差啲
學習風氣亦都頹啲

咁當然BU嘅行政同課程設計都係ON9

巴打good luck

Bu grad
個陣第一日註冊行條長馬路已經好L sad

英文嘅野慣唔慣架啫
睇慣讀慣就唔係問題
大學教育多數用英文
Ching諗清楚就去馬啦

我憎浸大既幾個主因都係資源設施個啲比起其他u少同差好撚多，當你睇到去同樣Summer course隔離城大資助學生每人兩皮野浸中仔就一蚊都無既時候會有個對比係度繼而愈黎愈憎浸大，二黎我遇過既浸大學生好多都好撚仆街，反而識其他u既人係好好人，第三係要讀撚埋哂啲狗閪ge course
好撚想浸中快啲執撚左佢 係間咁既大學讀書無一日開心過

讀完幼稚園, 小學, 中學, 大學...

最無歸屬感係濕鳩浸中....

最記得有次要用電腦考試, 點知考考下成個考場d 濕鳩電腦壞晒, 班IT狗整左10定15分鐘先開得返機, 結果仆佢個街無得補時...

校舍設計成間中學咁, d 講師每次上堂最緊要就係點名, attendance 唔夠會俾講師call out 訓斥... 心諗....中學咩diu...

利申: 當年普通話仲未係必修科, 如果唔係應該畢唔到業

其實啱呀，其實對浸中真係有期望，但我地排名又係咁跌，心理真係好唔平衡…

summer course好睇邊個faculty,我記得上年我地都有成17000，但social science嗰邊就一蚊都冇

嶺南係好在獨立用一個標準運動場

同埋我自己一開初入黎讀個陣都會成日同其他大學比較，但諗諗下覺得人比人比死人 大學比大學一樣都係比死大學 如果真係要比去到3大嗰陣你又會嫌唔佢地唔夠英美first tier既u勁。我就已經習慣咗因為我最鐘意讀既科係理城浸之中係浸大先最好 而自己當初又唔夠料入3大 唯有趁呢幾年好好裝備自己post grad再去間更好既大學

我自己就覺得淨係講學校都係city/poly>bu 除非佢好想讀文科 一係就入唔到前兩間就碌左入bu 如果唔係點解唔揀間新正又大d既campus呢？

Bu D藏書量好似頭幾高

ching邊個faculty

其實最撚嬲係浸中有錢都唔會洗錢落學生身上，走去攞幾百萬請律師研究辱校罪

bbq,呢3年都有

以前AL新聞系收過4條A
最少都要有支B揸手先入到

不過除咗中醫同comm
入到都係入其他啦

葡萄

一來BU 出名校友大部分傳理系
大窮冇錢捐返學校
二來BU學生家庭收入好似係8大入面相對低
所以真係窮L學校
BUCIE已經有補貼緊UGC course㗎啦

真架？
唔反CIE了

所以草野巴打屌還屌
BU係抵俾人屌嘅 整體校政差
但其實每個faculty fight到資源都唔同
BBA個邊冇咁差
資源相對上會多啲
exchange有學校+faculty嘅船有4萬
而soc sci咁佛系...唯有自求多福...

Bu主要捐款係支那個邊，唔係點解錢狗成日向支那跪地，其實浸大絕對唔係無錢，你見佢洗成幾廿億假太空咩bu Talent請全球咁多professor 又出咁多錢翻新舊校 又洗幾百萬請個律師研究辱校罪 又加錢狗咁多人工都知浸大唔係無錢，只係唔肯洗錢落學生度

好的好的，受教受教，我都係而家先知

記得有個lecturer講
浸大班膠層好耐之前有個plan
搵外國院校同浸大比
佢地嘅目標係Princeton
跟住成班人即刻爆笑

我屌你老母啦
講撚中哂我心聲
利申浸中grad

Comm va都好多

嗰時翻新咗個lab
prof話係用CIE d 錢
但個lab 係UGC先日日用

我哋全班突然愛上CIE

舊校終於翻新咗啦
我當年舊校做實驗會有粉跌落嚟
LT1出面又會漏水

其實d professor已經不斷整淺課程。 XD
而家入浸大等同10年前啲樹仁大學

資源最撚多一定係computer science
錢狗仲要係cs head
其次應該係comm

呢方面真係唔知
想知其他系係點
我個系接近10年嘅syllabus都一樣

以前入浸大都已經係top幾percent至12，3 perecent。質素有返一定。

而家就。。。。無計。

冇啦一定睇唔慣😭
bu嗰科都一半中文一本英文
我都怕會搞唔掂
更何況city全英文

其實而家浸大唔係好跟潮流。
文科/社科:
- 加科專業， 如法律 (可聯校搞個double degree), 社工，教育，傳理 (公關，廣告，電影)，商業 (金融，會計)
- 課程分stream, 商業，法律，政府，教育等組合recommend
- 歐研同中研，加重返second major , 或延長就讀年期，以方便學生畢業時就業。同science po合作整個社科double degree係好，但無個職場相關啲major,其實好難銜接。

理科：
- cs ，強化編程教學，ai, big data
- 聯校整個double degree, 獸醫，中醫，藥劑，物治 。 (當然，要有gpa , 學歷評審準則)
- 中醫名額開放出來比理學士入

大學生就唔好怕英文啦

放眼世界 還掂不一定在港求職

我都唔知啦
所以我而家都煩惱緊
究竟我係為咗讀書定係為咗享受u life
因為都有打算要升master
Gpa唔能夠太差

一定去唔到外國㗎喎我😂
我都諗住喺香港升master
City科全英， 未必能夠有gpa有3

旺角有紅van直鏟LU校門 人地個巴士站喺正門口

想升master都咁抗拒英文
你想去中國定台灣讀Master呀

讀歷史，特別係中國歷史先最易培養自己英文能力
鬼佬寫中史書（特別係近代史）好多都係用簡潔既sentence structure同vocabulary去寫。我初初入u既時候英文都好差，寫email硬係會有grammatical mistakes

睇咗一個year既鬼佬中史書之後再上一科professional writing比個勁picky既lecturer讚我grammar同用字都好好

好撚唔鐘意呢間學校, 校政同課程設計都好on9
日日都想quit
利申升yr3

睇嚟巴打今年一定冇去過shitty

邊撚到多幽閉地方你噏得出嘅地方八成都有cam

CIE嗰陣已經聽左8次，non ju升返上去又要聽多4次

yes，但而家今年CITY發生咩事？

依家soc又冇exchange又無hall又冇得住
怨氣大到

你試下等下幾耐一班⋯⋯ 同唔該講埋車程

凌晨飛返入去大西北 唔洗等 半個鐘番到 飛出去就唔知要等幾耐

唔知你讀乜科
如果係文社科，
我同你講據我所知暴大除時仲多中文Course ，
唔信可以問下暴大政政或歷史系的朋友。
人地中文course過半畢業會唔會有問題？
與其話係大學課程有問題，
不如諗下係咪係自己英文程度唔夠高。
一句到尾係DSE年代入浸中，
說到底都係入冇得揀
似老賣老以前AL年代好多同學絕對夠分入三大同科，
但各有原因揀左浸中，
雖然到Year 2開始就會屌曬鬼
浸中又幾on 9大家都知
個個都會講早知揀返三大乜乜乜就算。
既然入咗又冇勇氣Quit，
我係支持大家繼續屌浸中，
但最好參加校政一齊搞返好佢
分享一下，當年個系有個助理教授帶Trip我果屆覺得佢好9同失職，
隨左屌外都要行動，
我地會搵同學聯署再上書Faculty Dean，
最後要搞聽證會，
依d先係大學生所為嘛

佢應該係講緊驚全英文會讀唔掂 我諗係中中上黎 唔係介意有中文

Ching期望係真讀書定玩住讀先
講真 睇唔明英文唔係藉口
諗清楚自己想讀咩就揀
唔好一開始就擔心咁多
個個入U前驚識唔到fd啦
最後咪又係圍威喂識左好多好朋友
重點係ching肯唔肯跳出comfort zone
加油啦

想升大學一定避唔開英文呀ching

題外話啦下，我覺得香港人唔應該咁睇重中學公開試D成績，TOP 10~ 12%咁又點，都只係中學既公開試，如果間學校本身配套各樣野都差既話就算TOP 1% 入到黎都係無用。收分愈黎愈低對浸中唔係咩缺點黎，但間學校乜柒資源都少過其他U既話出到黎班學生都唔會好得去邊

講真，浸記本身都出左好多本地有名啲人，起業界到起管理層啲人亦不少。只係起334學制下，浸記無力求改變，以回應社會啲轉變。

你要明白大學定位唔係短時間之內改得到，正如city poly搞文科都變咗做水泡科 斷手斷腳。 bu一樣 好似business school咁開data analytics完全係wfc

data analytics唔係science架咩

好似係business school 同science faculty 合辦

咁同世史書有咩分別

而家坐緊管理層唔少係浸大畢業。你確定佢地似老賣老？
你覺得當年佢地點解入傳理呢？人地而家咩境況？
文科、社科個堆有人做professor, 有人做中學校長、有人做政府EO、AO都有人、有人做做細、有人係紀律部隊。
人地本身起baby boom年代過五關，斬六將咁上來，係有返咁上下。
點解人地當年爬到上來 (AL年代，近年都有)。

浸大本身係內政不修，但以往質素高啲學生唔會差得去邊。
但而家係收生質素都唔得，加埋內政不修，課程競爭力不足，先導致今時今日哩個環境。

但路不轉人轉吧。

你咁講以前港大中大都係精英中既精英，而呢個年代有人3大畢業一樣講唔掂英文（睇下政府班焗腸）
唔係話想幫bu班19管理層講好說話，但有啲提及到大學競爭力等弊病根本就係bu/政府政策先天性既問題

或者咁講，成個香港都沉淪緊，一個城市既沉淪無可避免連佢既高等院校都會跟住沉淪，只不過bu比起前5間沉得特別快

我係講緊自己似老賣老
Sor For 1999
之前講左係AL老鬼
驚你地話我老屎忽係度話當年
但好認同你的回應
路不轉人轉
係大學點過係自己的選擇

收分低已經係問題。
唔係話要收到3,4支A，但唔好理科LV3,4入理學院吧。唔整淺課程根本讀唔來。

作為BU老鬼，BU校園的確細同分散

但我當年未又係要讀普通話，上PE堂，讀其他系嘅科先畢業，有咩問題? 係而家d學生好似覺得大學要所有學分讀哂本科先得

至於圖書館同埋咩學術氣氛，起碼好過polyu同cityu先啦，bu人又小d，又冇咁似職業訓練所。

當年好彩jupas A1入左BU，入左A3 cityu我應該後悔到而家

英文哩家野，無用一段時間就會差左好多，好正常。

大學本身就唔應該起喺交通方便嘅地方，最多未好似中大咁山腳有個火車站。

bu好多課程都有好多free electives比你去讀自己想讀嘅野，好過cityu/polyu嗰d太多compulsory courses

以前入到港大中大真係1至2%。佢地真係英。之後，不求長進就另計。
入唔到就入浸會書院、理工學院。佢地本身都有質素
更多啲讀預科就入政府。
中游啲就會考畢業。中下游至弱啲小學至中三程度。

由小六淘汰試個陣1X至2X萬，去到會考1X萬，高考2萬，到大學數千至1萬。要過唔少關。

中同英間間大學都要讀

呢個根本就係香港各間大學都要面對既trend，學生人數不斷下降，競爭少咗，收分就自然越黎越低架啦
你想提升收生分數有2個方法，一係就set一個minimum requirement冇20分 elective冇5都唔畀入 但咁做既結果咪就係你收生少咗，拎少咗資源;一係就提升成個faculty既競爭力，吸引高分既學生入讀，但絕對唔可能係幾年內就做到既事

PE堂幾好，有得活動下。

當年我讀羽毛球同golf而家新學制唔知點

哩個係大學主動同政府解決啲事情，funding多少不應同收生多少掛勾。

其實BU 8個ccl，未即係中大d書院週會，要屌就屌埋中大啦

咪係 但ps真係on9既

除左你提出啲方法外，就係令學科更有職業導向性或更有前景，貼近社會需求。哩個唔一定同佢人文 / 社科 / 傳理主導啲傳統相違背。

當年好想reg Social Dance 可以拖女
但撞Core
最後成year reg 同一個Pe學野打系制
都係一個美好的回憶

三年制pe唔計credit同gpa，pass到就得。
發現而家d大學生好似連任何本科以外嘅科都唔想讀

我睇過下新制GE個課程結構，其實PS同GE capstone都唔應該存在

新制已經2合1 唔洗上2個pe

ps又chur又易爛grade 毒撚剋星

其實將ps d 野融入番大中同大英算數啦

浸大強弱科太懸殊
理科真係廢到不如執柒咗佢
傳理系搵個理科升上黎嘅
PhyChemBio分分鐘仲好過BSc 啲人

你睇下中大理大戰役後呢2間大學想係立法會批錢起新大樓都差啲觸礁
你想政府批多啲錢？得 搞返個習近平思想研究中心咪多多錢都肯批囉
所以話bu既沉淪只不過係8大同香港既沉淪既一部分

EVEN美國、英國都係睇重成績，只係過左threshold 之後，佢地會睇重personal statement, aptitude test, ap, extra curricular activities, internship, skill sets。

所以佢地收生成績有個range，代表佢地對公開考試都有要求。

傳理今年都收dse 21至22分，咩事。

其實會唔會係少左nds 所以收多左dse

冇理學院又唔得，起碼有D研究做下，有相關elective有其他系嘅人讀

不過理學院課程睇下可唔可以改革，開D獨市科，例如之前開左個檢測科學。

唔清楚。

醒目仔會揀golf同social dance
出到嚟就知有用

其實上GE 幾開心啊
靠佢哋拉GPA

我當年去到year 2,3，好多時都靠GE科拉分

其實以前都淨係BJ CJ 高
DGC ORGC 都一般
撈勻嚟收差唔多啦
不過聽講21 22分入去好難揀到新聞系

你好處某程度上已經玩曬如果個個都識到咁可能冇咁大怨氣

行專業路線都可能得嘅
當年執咗物理我都覺得好明智
班人真係好屎

BU已經女多男少
算易溝

冇理學院bu真係可以退到同lingu睇齊，連學生家長最重視既排名都會冇埋

BU根本女校黎

咁係因為本身呢D學校配套 資源 network reputation等等都係極好，我意思係話，公開試唔太重要，最重要係學校配套資源好影響到出黎既個批學生係點

e家唔難啦

利申：黎緊讀J嘅yr2 fm

zoom pe

呢個時代讀J...

就係呢個時代更加要讀J

就黎要變 唯共為善

香港政府咪不「平」則鳴

習近平個平

自問自己唔夠叻
不過不平則鳴唯真為善呢八個字
一世都記住
師弟加油

Truth Is Virtue

PERM仔仔

想問下AL年點解會專登揀浸中？

傳理。
文科 / 社科啲集中站。
英文唔好，但AL標青。
重讀。

原來以前有golf咁正

新制pe無架咩

中大都有pe啦 件pe衫仲要柒咁多
其實ccl有啲可以去睇戲 可以去玩活動呃飲呃食 有個online做完又幾個ccl, 其實幾有趣吖

呢兩年啲fm真係好慘

而家新制pe好似變左理論課?

當年我year 1第一個sem就去哂8 次ccl，費事煩

我都唔係讀poly city關我撚事？浸中咁多GE COURSE大把人有共識想唔要咁多GE COURSE你畀幾多FREE ELECTIVE都無用架啦

唔知 我早幾年讀冇golf揀
有太極同flying disc

你話「迫人讀無興趣既人阻人MINOR同REG其他有興趣既科」，我未同你講其實BU都比左好多free electives學生，呢d free electives你可以用黎minor/有興趣嘅科。

至於話好多人有共識唔讀咁多GE，我會話而家BU改革左嘅通識課程，已經唔算多credit，同埋大學唔係剩係讀本科嘅科。

咁GE COURSE強制要你讀，唔駛砌時間表個D?

咩叫大學唔係剩係讀本科既野，歐陸全部大學都唔駛讀GE COURSE，佢地廢得過BU?

你個major都有compulsory course，強制要你讀，你都要砌時間表，因為可能會撞左D你上讀嘅free electives咁不如取消埋所有major d compulsory courses?

想知flying disc 玩乜？
利申：怕熱，reg gym 涼冷氣

個MAJOR係我JUPAS揀黎讀緊係唔介意砌啦，你係咪ON9架

接飛碟做跑狗
次次行過見到人露天曬住上都覺得熱

咁你應該屌哂全香港所有大學，因為全香港所有大學本科課程都有通識課程

同埋唔係所有major d compulsory course唔代表我想讀，當年我都係咁，都要焗住讀。

仲有，其實外國大學本科生都要讀通識，例如︰

我話歐陸，你畀standford畀我把撚咩 同埋不嬲支持所有大學都唔應該有通識教育，浸中點解咁難取消GE COURSE都係因為唔同DEPARTMENT要藉住GE COURSE爭資源，所以先唔想取消，咁已經扭曲哂GE COURSE原意，係時候取消GE COURSE

人地得4個course

歐陸大學我唔肯定有冇，但連standford呢d名校都有ge courses，睇到ge course唔係冇用。

讀大學唔係剩係本科知識，4年時間學下唔同嘅野，見識多d。

去過幾間歐陸學校讀書，全部都無，如果唔剩止本科知識就唔該GE COURSE唔好強制人讀 ，全部轉哂FREE ELECTIVE唔好浪費學生時間同CREDITS

click入去睇唔止4個courses

五色Ching 都講曬
Fair Comment
唔少係AL考得好炒CE
以前文、社科其實無乜科揀
一係暴大一係浸中
之後再睇科
同以前入左浸中唔會覺得自己好差
仲有少少Proud
當然搵工搵Intern 唔係三大會輸蝕
畢業果時同同學傾計
如果可以揀多一次大家都唔會再揀自己果科
但三年都係不枉過
分享個小故事
當年細O得六個人
以為自己2b2c都唔差
但同組已經有三個2A以上
其中一個Ue有B，
絕對唔係因為英文差所以揀唔倒三大咁。

中醫都多資源

如果歐洲大學真係冇通識，咁要睇下佢地高中嘅時候係唔係已經比學生接受左通識教育。

而我認為ge course原意係比理簡單地學習本科以不同範疇嘅知識，如果全部轉哂free electives，又怕學生讀哂某一範疇嘅野。

其實你地討論嘅嘢已經可以去學術台單開一個po討論GE甚至liberal arts嘅存在意義

咁樣兜都得，就算德國gymnasium都有得畀你揀讀邊個範疇啦，上到德國D U都係無GE COURSE，全部MAJOR 又可以REG 其他系既科架
同埋個問題係唔應該強制人讀，讀中醫強制讀天文學仲要讀一個sem極intro 有乜用？讀歐研讀數學做乜？最重要既係浸中個所謂通識教育只係畀唔同DEPARTMENT爭資源既工具，唔信自己可以問學生會既人，得你同其他浸中打手就係度話GE COURSE係畀你接觸唔同範疇既野
利申: 無話你係打手

exactly，仲要強制人讀個下先攞命，你睇下呢個POST幾撚多人屌讀GE COURSES佔左佢地大學好多時間

咁睇番BU最新通識課程嘅內容，每個範疇都有得選擇

我想講中醫要了解古代天文學先知道佢背後醫學理論嘅來源又例如我當年讀過科中醫通識，上完堂知道左針灸對於治療關節痛症有效，最後的推介左屋企去針灸，最後醫好左。所以通識科唔係冇用。

至於唔同DEPARTMENT用通識科爭資源，其實我認為每間u都係咁，特別係d弱勢學系。

非常認同
班人行十五二十分鐘都屌真係唔知咩玩法

你不如睇下BU個個天文學係咪學緊古代天文學先，而家不嬲話最大問題係通識教育逼學生讀，有得揀範疇咁又點，同埋唔好再用咩每間U都係咁JUSTIFY自己啦，就算其他七間UGC有GE COURSE我都唔同意有個GE COURSE迫人讀架

同埋如果要學咩古代天文學先識咩背後醫學理論嘅來源既話點解唔係由中醫開，而係由department of physics開，佢個天文學仲要唔係學(中國)古代天文學

講講下已經變左討論大學GE制度

唔緊要呀，學校大細都嘈足幾版，唔爭在有人嘈埋GE COURSE既，還掂讀左咁多年浸大咁多學生屌GE COURSE

你話中醫要讀強制讀天文學，我真係睇唔到邊到寫明要強制讀天文學?同埋現代天文學同古代天文學有冇相通之處?

至於話迫學生讀，我之前講major d compulsory courses都有機會係迫學生讀(例如我)，咁應該爭取廢埋major d compulsory courses

至於話好多bu學生嘈GE courses，其實嘈都係嘈舊制ge course範疇/數目太多，後來校方改革左，已經同其他u差唔多。

哦，表達得唔好囉，假設佢要你強制讀理科D野你走去揀天文學，咁唔明咁對一個中醫既學生有咩用姐
同埋我唔知你係咪讀浸中讀撚到個腦壞左啦，拎你JUPAS OR NONJUPAS 你自己揀既MAJOR同個咁既GE COURSE去比 我真係膠都廢時畀，而家JUPAS我地可以揀埋有無得讀GE COURSE？

本身諗住MINOR法文，因為D 垃圾GE COURSES 搞到無得讀 去到歐洲EXCHANGE又無咩對應既科係對應返D唔湯唔水既GE COURSE，搞到TRAN CREDIT既機會都無

點解無得讀既

你可以唔揀天文學仲有其他野揀

我jupas揀呢個major，唔代表我入面每個course都鍾意讀

我係3年制老鬼，當年我要讀大中, 大英, IT, 宗教與哲學, PE，4科非major/faculty嘅科，其中一科仲一定要係science科目，未又係讀得好開心，識到唔少其他非自己major嘅人。

其實有時做人唔好太自我中心，以為人地要同你一樣立場，接觸多D其他唔同範疇嘅野。

撞哂，本身個MAJOR有年全年唔係浸大讀，所以有三個YEARS都要爆CHUR到爆咁讀好多好多GE COURSES，咁自然好難MINOR其他科

句自我中心應該係我彈返畀你先岩，一直都話有GE COURSE都OK，但唔該唔好強制人讀，你覺得有用既就自己用FREE ELECTIVE REG 返呢D GE COURSES，就係咁簡單，你自己讀得開心唔代表人地都讀得開心，正如你覺得有用唔代表人地覺得有用，八間UGC有GE COURSE亦唔代表GE COURSE本身係合理，同埋而家新制只係讀少一個COURSE再求其減一兩個CREDITS，WORKLOAD都係無咩好大分別 ，無謂自己呃自己，最正路最公平最滿足到學生需要既就係轉哂FREE ELECTIVE唔好強制要人讀。

點解佢地減得一個COURSE，仲要只係減distributional ge course 個原因都係無一個DEPARTMENT想因為縮減GE COURSE而分少D資源，強制要學生讀GE COURSE個原意係畀呢班DEPARTMENT去攞資源而累到學生無得MINOR 浪費時間仲要爛GRADE 而且課程質素參差既話咁呢個咁既GE COURSE制度本身就唔應該存在

我讀major某d compulsory courses都讀得唔開心，咁點解唔取消major d compulsory courses，全部轉哂electives? 如果每個人都話某D科讀得唔開心，要爭取唔駛compulsory讀，咁大學都應該唔駛分major，全部人咩科都可以自由讀。

至於你話冇得讀minor，其實係唔係因為你個major programme有一年唔係浸大讀? 有d course compulsory courses, 課程結構攪到冇彈性讀minor。呢點應該同校方/學系反映，睇下課程有冇機會做下改革。

屌，都話個MAJOR係你JUPAS揀，而GE COURSE唔係你本身揀架LOR，點解可以咁撚弱智
同埋點解係要我自己揀既MAJOR就返GE COURSE 而唔係GE COURSE就返我MAJOR?

我文院 去咗一個sem exchange都minor到 仲嘥左幾個free electives讀唔係minor嗰科
有frd去exchange tran曬cred做gd同major electives
又有人double major去exchange都可以準時畢業
我諗每個programme設計都唔同 亦唔可以單一個人經驗去判斷既
不過我個人覺得, major讀成差唔多20個course, minor得嗰5個, 好似學到唔係太多嘢

major課程改程係一件事
但本身冇GE course我可以take到minor喎
而家個問題係因為GE course逼人讀 連minor都冇得take 點解一定要major就返轉頭？
同埋有啲major就係冇得話改就改
例如歐研一個sem已經8cre 德/法文
講緊係一個禮拜上12個鐘
普通course係3cre 3個鐘
計返cre數已經係少咗 仲點去改呢？

同埋BU本身開外語course都開得有啲on9, sem 1淨係得1,3, sem2 得2,4
即係一定要每一個sem都接住讀 跳咗都唔得
變咗好難minor

我未講左major自己揀，唔代表所有compulsory courses都係自己鐘意讀，因為compulsory courses我都係冇得揀硬食。

如果因為GE冇得揀焗住讀而要求取消，咁應該取消埋同樣揀嘅compulsory courses。

下，叫得major 仲要係compulsory course 緊係同你major有關而且係好重要先會叫你一定要讀，你揀得呢個MAJOR又想學好呢個MAJOR咁讀佢D COMPULSORY COURSE係必然架喎，點同D唔關事既垃圾GE COURSE呀？點解可以咁撚ＯＮ９

有人講左一樣有BU學生可以去到exchange同minor，最後準時畢業

同埋BU改革左通識課程之後，同學剩係讀31個credits，已經可以畢業，想比其他U，唔算特別多。當然我認為通識課程仲有改革空間，例如cut左ps同ge capstone。

其實都係校方認為同major有關而且同好重要所以迫我一定要讀，並唔代表我認為好重要，當年我都覺得有d compulsory courses其實唔一定要讀

同樣地，GE course係校方想你本科以外學多d其他唔同範疇嘅野，唔係四年讀死自己所有major嘅科。

大家都係校方安排，唔一定係學生鐘意讀，點解你又咁雙重標準?

至於ge courses垃唔垃圾，其實係個人意見。

原來你大學張CERT掛住GE COURSE呢個頭銜畢業既

係,入左馬上QUIT

Bu成日出埋啲自資program
有錢就可以拎到張bu畢業證書

其實你明唔明我講咩?

GE course佔31個credits，咩叫大學張cert掛住ge course呢個頭銜畢業?

其實成個post發現你將好多個人經歷放大做全部浸大學生嘅經歷當然浸大校政係抵屌

見你將MAJOR仲要係將major compulsory course比同GE COURSE比都覺得你戇鳩啦，所以先話你大學張CERT係掛緊GE COURSE個名畢業姐

係，尤其CIE，可以拎BU原校張畢業證書

入cie啲人係asso Gpa已經唔過3
為咗賺個小小錢搞到個校名變臭
班管理層真係完全wfc本校學生

所以我係第一版已經講過BU本部既學生係管理層心目中永遠係地底泥，CIE課程質素、資源同質素同本部差天共地咁濟都可以出張同本部一模一樣既CERT，年年賺CIE咁多呢D不義之財都可以唔洗錢落學生身上，反而走去加毫無政績既錢大康人工同哂幾百萬請律師研究辱校罪繼續打壓學生

咁一定有㗎 但係咪個個major都做到？
你個major多free elective 唔等於其他major都係
點解你認為所有GE course係必修呢？
除咗大中大英涉及學術 寫paper要必讀之外
其他course必修嘅意思喺邊？
倒不如除咗大中大英9cre 其他嘅變晒free elective
咁學生可以take minor又得 讀GE course又得
唔會因為major而乜彈性都冇

講開又講
其實CIE本身都係asso界既地底泥

見你雙重標準就知你自我中心

大學強制讀ge courses就係想你學習d本科以外嘅知識，一樣同學術有關。

major同ge course不嬲兩個標準黎架啦，係得你條傻仔先混為一談姐

點解係兩個標準？major一樣有courses我唔想讀

根本你自己唔想讀，所以出黎嘈要求取消

咁free elective都可以做到 自由度更大
點解要強制去讀？

你JUPAS揀MAJOR定揀GE COURSE?

major點解要有compulsory course
係因為你冇底又點讀之後嘅major elective呢
另一類就係yr2/3要揀concentration
咁入得呢啲大類收生course就係要你讀下唔同intro了解下先 之後再揀科
但ge course有幾可係咁呢？ 你又唔係major in GE course

就係怕有人剩係讀哂自己major嘅course

我jupas選擇呢個major,唔代表我選擇左d major compulsory courses

有冇底同讀唔讀哂所有major嘅compulsory courses其實冇關係。當年有d compulsory courses我走哂堂，都一樣畢到業😂

我始終認為ge courses同major compulsory courses都需要存在，但可以進一步改革。例如ge courses cut 左ps同ge capstone

點解要怕人讀晒某啲course呢
更何況歐陸大學都係咁 點解人哋又唔會有呢啲問題呢？
Major本身有core同elective嘅cre 預留咗
free elective又點樣令人揀晒自己major嘅科讀呢？
而家係學生為本 定係管理層為本呢？

歐陸有人提過因為佢地d學生中學時期已經接受過全面嘅通識教育，大學可以讀得專d。不過我自己都認為歐陸大學應該要加d通識科比本科生讀，等佢地學習下其他知識。

Free electives本身就係咩科都讀得，即係學生可以選哂major d科黎讀。因為major electives本身嘅credit你唔會讀得哂所有major electives

外國唔上lecture剩考試都可以pass到個course㗎
走晒堂pass到同個course應唔應該必修係兩樣嘢 更何況我係講general 你就講個別例子
更何況你一開始話唔鍾意major compulsory course 所以就要cut晒佢
我就駁你點解啲 major course要compulsory 而GE course冇同樣嘅必要
諗清楚先講啦

隔離地皮起緊新呵架喇

既然你地話GE冇意義/唔想焗住讀所以要求取消，咁我未駁番你地話有d major compulsory courses 都係冇意義但焗住要讀，點解唔改做electives比人自由選擇？

但有人就一味雙重標準

同埋如果剩係考試都pass到，未即係代表呢科唔駛compulsory要讀？學期尾齋考試未得囉。個別同學有需要可以當free electives去讀

Grad左幾年
雖然係Major Science垃圾科
但都有人去外國讀master phd
都有人撈得幾好
但我自己就係一pat屎
所以都係睇個人做化
Minor year 1就規劃下都唔算好難既
認同冇咩歸屬感
但冇咩bad feeling 住個一年hall都幾開心
不過有得揀一定揀其他u 本地又好外國又好
起碼Campus大啲似讀大學
一直好羨慕有個大草地既學校

大草地都唔係好多間有 香港黎講

Main campus有既得CU UST Lingu有
講緊係可以夠空間碌地沙/搞音樂會嗰隻

好似教院衰啲

edU 都好似幾大

咁都係得四間
HKU淨係計main campus係細啲
而九龍塘三大間間都插針
城大個天花板想做城市綠洲都收埋皮

應該1座building掛 個地皮幾細其實
仲要起條天橋連aab天橋
btw屈蛇都屈唔柒到 垃圾bu

BU都有一幅迷你草地嘅

邊有呀 下面教學 上面hall ja

BU仔行去隔離個公園仲正啦
睇地圖幾大

3咪話下面係教學 上面係hall

On9我講緊天橋

你話1座building係hall 我指正你姐
洗唔洗起哂鋼

笑到仆街 其實你講得出呢啲咁撚弱智既野覺唔覺自己倒緊浸中米，出個咁既弱智學生

BU好多野抵屌，但你d咁嘅自我中心學生真係影衰哂BU

點都唔夠你自我中心啦，你讀得開心就代表應該要繼續有Ge course

你讀得唔開心，代表ge courses唔應該存在？咁不如你有咩科讀得唔開心/考得差，同大學講唔好計gpa？

我有話過讀ge course讀得唔開心咩，邊個reply有講過？ 我一早畀左好多理據，你自己全部扮睇唔到

你讀得開心就唔駛喺到嘈啦

我畀左理據，無話過讀得唔開心喎，你唔正面回應下？
浸中唔知點解係出產好多你呢D弱智仔，應該係資源不足搞到你無得出去EXCHANGE下睇下原來好多大學都無GE COURSE

Cityu好似都有 hall area個邊

香港所有大學都有ge courses就算係BU,一樣有人可以讀minor同去exchange,但準時畢業。

諗起之前secret有條友死都要話cie係bu其中一個學院，所以cie出bu cert冇問題

同埋你一開始話BU迫你讀GE,你真係讀得開心就唔會覺得人迫你啦

好似睇過，想問好耐佢地知唔知cie出到本部張cert係浸大班濕鳩管理層想賺錢，論cie課程質素師資資源同bu本部個差距完全唔應該出返本部cert

cie self fin bba果班成日覺得同本部bba一樣
係要俾多d錢咁解
係一樣點解要讀cie 唔讀本部呀
貪俾得多錢？
講真 讀恒大都唔讀cie啦

都係中學制度feel架喇
但冇咁唔就腳 起碼大埔中心73巴士直到門口落

同埋 大部分一出到嚟做老師 衰極有限

唔好意思， 想順便問一下， 黎緊諗緊係咪去bu sce報共讀課程進修， 會唔會有巴打知個到環境同上堂時間等等係點

ok既住呵個陣都會去九龍仔跑下步 行上格仔山

浸中得一樣野好

傳理d女女 好正

完。

文科去bu
社科理科工科去shitty

電競

咁商科？

更加要揀shitty

黎緊讀CIE，但如果想轉仲有邊到有得讀

理工就當然去poly啦

去hku啦
poly乜撚嘢啫

shitty仔從來都唔否認shitty係垃圾

cie asso 定 topup?
asso一定係hkcc啦

其實社科睇下讀咩，我認為社科BU好過City，除非嗰科City獨有

hd，af

佢地叫bcom bachelor of commerce
好似唔係bba

利甲：唔肯定

你係姐，唔代表其他人係

BU 除左Business 同埋 Science，其他都科都唔錯，好似傳理、中醫、中文、歷史、音樂、VA、電影呢d更加

收生分數低左小小唔代表dup左，始終適齡學生小左

至於係唔係讀中學，當年我又唔覺得似中學，讀得好開心tim

夠分一定hku先啦
但點都唔會係bu

我最後悔係無早走早著rejupas
Band B入嚟dup春
原本唔想入BU嘅fm自己嚟緊諗清楚，唔啱即quit

如果想了解下啲老師可以去睇下RTHK嘅歷史係咁話 入面都有幾個BU嘅老師
個人覺得都幾好 部份老師嘅course真係好足料學到好多野

BU History 一直都唔錯

今年fm bb, major 科冇得reg時間 又小soc，聽講學校行政廢唔聽民意，未開學已經後悔

fm bb hererejupas 係咪要 quit u

走
過來人表示早走早著

趁早走
愈遲走愈後悔

可唔可以分享下你地點走，可以參考下唔該師兄師姐

仲可以點走
quit u rejupas

我就係冇走所以dup春
填表，交去office，rejupas

浸幼呀仆街中你老母

使唔使咁快 學都未開喎
But yes 係一定要quit 咗先可以rejupas
一唔係就可以用year 1 GPA tran U 但個人覺得呢個方法仲難

如果本身dse分數唔錯就早啲走，唔好似我咁

要quit就記住係10月前quit
唔好益bu

叫人唔好讀都算 連讀緊嘅都要叫佢quit quit完佢地可以去邊 高分嘅一早入咗cu kongu啦 入得bu十個有九個都係冇得揀話bu收啲人越嚟越低分 拖低哂成間u 但個個喺度數臭bu 叫人唔好讀 真係嚇走哂啲人嘅話 咁遲啲低分嘅都唔嚟讀 會點算 咪又係要再收低分啲

20分算唔算唔錯

best 5

咁佢地都講到要quit 可以點

真心想quit博下

20分你可以去邊

cu poly ust engine
ust science
whatever

你本身係理科人？

係呀只不過係讀chem bio
no phy m1 m2

讀engine小心會入完出唔返黎
年中聽唔少 真係易入難出

所以我咪話分數ok先quit囉
即at least 23分嗰啲

唔算...

Quit u la

恒大囉

20分間學校都未嫌你 但你嫌人

我本身就係bu va
之後quit咗
其實bu va 都ok
只不過想strive for excellence

Best 5 or best 6

Thank you 師兄我再考慮下

best 6先23分就係好低分啦喎

看來你出到去得罪唔少浸大上司、管理層。
以往浸大人係有自己地盤，慢慢了解下先啦

你喜歡啦。
你做到嗎？

自己唔好狗眼看人低，以前大把浸大人有料

當然係best 5

其實你best 5得20，如果唔甘心入bu，一係去retake。bu個名係差差地，但未去到唔出得街。認真d，bu first hon+工作經歷其實唔差

事實BU真係比以前差左
唔認清事實 死嘈難嘈
有咩意義
唔好咁啦

同埋quit u呢個option真係俾果d差少少講緊1/2分 or
jupas柒左既人

你話如果20分走去rejupas三大水泡 除非你好鐘意人地間u 如果講前途我諗差唔得幾多 仲要可能入唔到

唔講真係唔知bu都出過咁猛既人
雖然你都可以話已經係10幾年前同埋數量 稀有
但總算證明只要有料+努力，under bu呢個名未去到大家所講咁臭既

10年前有地重係MPHIL。

人係掂啲，唔會差得去邊。
人係差啲，讀GBS都要失業。
一切睇自己造法。

第二﹐以往好個D都做到唔少好啲職位，哩個確實有實證見到。
致於，近年DSE可唔可以做得起，就睇佢地自己，我就唔太樂觀。
浸大學生自己救自己。

唔計inborn factors，最重要有無料，當然天時、地利、人和都重要。
有D野浸大本身無OFFER啲，自學或出去學，自己value-added到合符行情所需，到時點都會有正常工，賺取第一畢錢。

相反，入左大學，固步自封，無人幫到佢。

往年，浸大人起教育界、領事館、懲教、EO、傳媒、公關、電影界等係自成一角。基於業界聲望而有口碑。

現在，唔係業界無強勢啲浸大alumni，問題其實上面唔同人講哂。

你講緊間大學，當然包括alumni。

BU有有心教嘅老師
但整體個讀書風氣其實幾差
大把人碌過就算

BU學生好多英文差 冇自信
四年之後一啲都冇進步過
點請得落手

大學時同中同gathering
讀哲學pyscho bio坐埋一齊係講緊neuroscience
BBA同LLB坐埋講緊商業罪案
係BU入面有幾何聽到咁高質嘅對話

你識講讀4年。即係334。無計，334始終係弱D。
今時唔同往日，無得比。

但近年三大D教授投訴DSE D學生質素唔得。
LLB而家LV.5都收，往年大部分UE A, B先入得，MEAN都2至3支A，而家就...............。

算啦，哩個問題已經係各大學面對啲問題：學生質素下降。

以前係10萬人收最叻嗰兩三萬
依家係五萬人收最唔廢嗰兩三萬

邊有2,3萬，80年代高考，只有二大，入U得個數千人。
直至千禧後啲高考才收一萬鬆D人。

而家都係收15,000位大學生到。但考生人數大減。

Sor 記錯
末代會考都仲有八萬幾日校生
今年DSE得4萬6
真係差好遠

浸中畢業D人係社會係真係唔入流
不過都見過係有人勵志入到BIG4做

Non jupas 同asso爭
asso 入ust gbus 入中大大有人在啦
你廿幾分 gpa靚仔正常 唔會輸呀嘛？

比較同意上面有位ching 講要睇成個package
唔係神科 真係好睇校園配套設施地理師資外國學校聯繫助學金資源乜乜柒柒
哩啲條件好自然容易有network 向心力強

浸中得個兩棟宿 但人又多 大陸人又多 學校又細
真係冇乜大學校園氣氛

唔同大學既人我都識 但浸中出嚟既真係冇聽過話好懷念大學生活

Big 4恒大都請啦

有bu讀算係咁
有信心retake升3分以上就quit

要讀PE
屌我想做運動會自己做，做乜鳩逼我

你bu入咗咩
本身jupas有冇擺呢幾科？

浸中真係得文社comm中醫叫做有啲價值

尤其讀bba入乜鳩浸中啊讀恒大冇咁嬲啦

睇晒成個post好似冇人講bu math
有冇人可以講講 報non jupas收左
想做好啲部署
同埋普通話呢樣野真係好令人卻步

入浸中悔一生 banner都有啦
浸中呢啲垃圾學店 狗也不讀

BU入左science擺A3水泡
佢best 6 mean 19.幾 我best 6 23

我覺得city仲冇大學校園氣氛啦，成個商場咁

BU細得黎學生人數少，起碼人流冇咁多，似番間大學

利申︰好懷念讀BU嘅時光

得罪講句
九龍三大
全部都逼到仆街
冇一間有普通大學既感覺

CU, UST先係真正大學應有嘅校園

A1 A2呢？

有乜可能best 6係19 咁咪好撚低分 bu唔係用best 6 嗰個mean係4c+1x嚟 唔係best 6 而你best5先20 咪好彩啱啱好入到

我睇學友社本嘢係咁寫㗎

[url]廿分入到poly city BBA(最低分）如果係你想讀既就quit 為校名而讀唔會覺得你gpa可以高得去邊[/url]

bbq應該唔會呀 engine就話姐

睇過老師先有既stat 2019係有廿分entry
Poly水泡科 2019最低有17分

點解你20分入唔到CU engine/ ust science?
阿蔚19分都入到ust science

係best5分嚟

人數點少啊迫到仆街喎
你睇返上面張圖，bu係8大中人均土地面積最少
NDS多，學校細，喺campus行好似北上讀書咁

係咪話2021年之後cie唔再出bu cert?

佢計係best 5/4c+1
Btw major記住簡cs

weighting 挂，佢理科差or無理科入鬼咩

其實你細分幾多，見到兩個post都有你伸苦水，不如放出來大家度下

唔通而家4年制多左人？

以前3年制真係唔覺得BU迫，最多係考試時間圖書館坐滿人溫書，好過polyu/cityu日日都人頭滿湧湧。

BU每年收生人數只係polyu/cityu嘅一半

但係bu唔止細人地一半

17分係engine/science？

今年有人 b6 21碌左入city bba

雖然bu佔地面積少，但向高空發展，計番樓面面積，我又唔覺得細cityu/polyu一半。

Poly 最廢既文科

我其實同意，讀左4年未試過liba冇位坐
雖然可能睇時段
而且大細其實都唔係好重要，未又係咁大個課室上堂

可能係因為bu少人摺lib

應該係d 設施少人用到天地可以夾人去common開房訓

讀緊個科發現少咗人，應該quit咗

係真唔係呀

點解我b6都係21要讀asso

原來而加呢個時代已經玩到b6
b6仲收低過以前b5個分係咩玩法

無得比嫁，可能宜家d人會講咩之後b7係咩玩法，重低過宜家b6，要講最慘可能要講到科舉

呢個時代冇玩到best 6主要都係best 5或者4c+1x 神科嗰啲咪多數4c+2x 都唔知邊度走個best6出嚟

幻愛巴

灰乜 人地asso真係要chur返黎

你唔好咁直接啦

咁都可以就爆post

真係好得閒

推得快過浸中post十倍

件過江蟲同草野正宗係唔係jupas A1入唔到，被迫入黎BU，先日日怨婦上身?

其實係你自己入黎BU前冇做足功課，要讀GE呢d野入黎BU前應該一早知道，入左黎先至怨

polyu 個地理位置令佢D part time 課程有優勢,比如讀 master, 你放工喺港島過紅隧一出就上堂

yes or no, 做唔到，唔該收聲。
做到先出來寸間大學啲畢業生。

你只答我，能否做到就得。
出來工作，唔好咁寸，要謙虛。
大把人勁過你，無論哪間u。

以前收生同而家收生差咁遠，無得比。
但你講係普遍浸大歷年啲畢業生，對嗎?

其實你真係有料，jupas已經入左三大(除左真心想入BU出名科目，例如傳理之外)。

入得BU，應該知道自己唔係最top嗰班。有人入左BU，但又覺自己好top好勁，怨點解入唔到三大，怨BU

國安法起碼事前香港人咩都唔知，話立法就立法；但BU有通識科唔係第一日嘅事

冇話唔比提出問題，但入黎之前應該知道BU要讀通識科，就唔好入到黎怨點解要讀一係你入黎BU之前向校方抗議，要求取消通識科，一係就唔好jupas唔好擺

以前top1%入hku, 而家top18%入hku,如何比。

你由得佢柒啦，無乜所謂，將major compulsory同ge course混為一談都知條友戇鳩，D人憎浸大都係多得呢D人

其實係你同過江龍憎浸大，出面真係未聽過人憎浸大

D人唔同你講姐傻仔 講左你又話major compulsory同GE COURSE同等地位，D人見你咁戇鳩都唔會專登同你講啦

係你雙重標準日日怨BU，點解唔quit u去三大/出國讀呀?